document.addEventListener('DOMContentLoaded', function () {
  var searchInput = document.getElementById('searchInput');
  var resultContainer = document.getElementById('result');

  searchInput.addEventListener('input', function () {
    searchQuestion();
  });

  function searchQuestion() {
    var searchTerm = searchInput.value.toLowerCase();
    resultContainer.innerHTML = ""; // Clear previous results

    // Sample data of questions and answers
    var data = [
      { question: " ", answer: "" },
      // Chuong 1
      { question: "123", answer: "1234" },
      { question: "123 ", answer: "12345." },
      { question: "Bộ phận lý luận quan trọng nhất của chủ nghĩa Mác-Lênin là gì? ", answer: "Triết học Mác- Lênin" },
      { question: "Quốc tế Cộng sản (Quốc tế III) được thành lập năm nào? ", answer: " 1918" },
      { question: "Chủ nghĩa Mác – Lênin là: ", answer: "Hệ thống quan điểm và học thuyết khoa học của C.Mác, Ph.Ăngghen và sự phát triển của V.I.Lênin" },
      { question: "Tiền đề lý luận cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là: ", answer: "Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp" },
      { question: "Tiền đề khoa học cho sự ra đời chủ nghĩa Mác: ", answer: "Lý thuyết điện từ của M.Pha – ra – day; Định luật tuần hoàn các nguyên tố hóa học của Men – đê – lê – ep; Di truyền học hiện đại của Menden" },
      { question: "V.I.Lênin đã đưa ra định nghĩa khoa học về phạm trù vật chất trong tác phẩm nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán" },
      { question: "Sự kiện xã hội nào lần đầu tiên chứng minh tính hiện thực của chủ nghĩa Mác – Lênin trong lịch sử? ", answer: "Cách mạng tháng 10 Nga năm 1917" },
      { question: "Khi bàn về vai trò của triết học trong đời sống, C.Mác đã có một luận điểm rất sâu sắc, cho thấy sự khác biệt về chất giữa triết học của Ông với các trào lưu triết học trước đó, nguyên văn của phát biểu đó là gì? ", answer: "Phương pháp biện chứng của tôi không những khác phương pháp biện chứng của Hêghen về cơ bản mà còn đối lập hẳn với phương pháp ấy nữa" },
      { question: "Đặc điểm chính trị của thế giới những năm cuối thế kỷ XIX – đầu thế kỷ XX? ", answer: "Cả 3 đáp án đều sai.    " },
      { question: "Vấn đề cơ bản của triết học bao gốm những mặt nào? ", answer: "Bản thể luận và nhận thức luận" },
      { question: "Chủ nghĩa duy vật có các hình thức cơ bản nào? ", answer: "Duy vật siêu hình, duy vật biện chứng, duy vật chất phác" },
      { question: "Chủ nghĩa duy tâm có những hình thức nào? ", answer: "Duy tâm chủ quan, duy tâm khách quan" },
      { question: "Bản chất của chủ nghĩa duy vật là gì? ", answer: "Coi vật chất có trước, ý thức có sau, vật chất quyết định ý thức" },
      { question: "Triết học khả tri luận là gì? ", answer: "Trường phái triết học thừa nhận khả năng nhận thức của con người" },
      { question: "Triết học nhị nguyên luận là gì? ", answer: "Trường phái triết học coi cả vật chất lẫn tinh thần đều là bản nguyên " },
      { question: "Ai sáng tạo ra định nghĩa vật chất của Triết học Mác-Lênin? ", answer: "V.I. Lênin" },
      { question: "Vấn đề cơ bản của triết học là:  ", answer: "Giữa vật chất và ý thức thì cái nào có trước, cái nào có sau" },
      { question: "Mặt thứ nhất của vấn đề cơ bản của triết học là: ", answer: "Giữa vật chất và ý thức thì cái nào có tr¬ước, cái nào có sau, cái nào quyết định cái nào?" },
      { question: "Mặt thứ hai của vấn đề cơ bản của triết học là: ", answer: "Con ng¬ười có khả năng nhận thức thế giới hay không?" },
      { question: "Cơ sở để phân định các trường phái triết học: ", answer: "Cách giải quyết mặt thứ nhất trong vấn đề cơ bản của triết học." },
      { question: "Học thuyết triết học thừa nhận khả năng nhận thức thế giới của con người: ", answer: "Khả tri luận" },
      { question: "Học thuyết triết học phủ nhận khả năng nhận thức thế giới của con ng¬ười. ", answer: "Bất khả tri luận" },
      { question: "Quan điểm của CNDV về mặt thứ hai của vấn đền cơ bản của triết học? ", answer: "Con người hoàn toàn có khả năng nhận thức được thế giới." },
      { question: "Về thực chất, chủ nghĩa nhị nguyên triết học có cùng bản chất với hệ thống triết lý nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm" },
      { question: "Sự khẳng định: mọi sự vật, hiện tượng chỉ là “phức hợp những cảm giác” của cá nhân là quan điểm của trường phái triết học nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan" },
      { question: "“Thế giới như một cỗ máy cơ giới khổng lồ mà mỗi bộ phận tạo nên nó luôn ở trong trạng thái biệt lập, tĩnh tại; nếu có biến đổi thì đó chỉ là sự tăng, giảm đơn thuần về lượng và do những nguyên nhân bên ngoài gây nên”. Đây là quan niệm của khuynh hướng triết học nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy vật siêu hình" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin thì nhận thức khoa học là loại nhận thức được tạo ra như thế nào? ", answer: "Được hình thành một cách tự phát và gián tiếp từ sự phản ánh đặc điểm bản chất, những quan hệ tất yếu của đối tượng nghiên cứu." },
      { question: "Khái niệm nào dùng để chỉ những mối liên hệ, tương tác, chuyển hóa và vận động, phát triển theo quy luật của các sự vật, hiện tượng, quá trình trong giới tự nhiên, xã hội và tư duy? ", answer: "Duy vật" },
      { question: "Phép biện chứng là: ", answer: "Học thuyết nghiên cứu, khái quát biện chứng của thế giới thành hệ thống các nguyên lý, quy luật khoa học nhằm xây dựng hệ thống các nguyên tắc phương pháp luận của nhận thức và thực tiễn." },
      { question: "Tư duy siêu hình phát triển mạnh mẽ ở giai đoạn nào của lịch sử văn minh nhân loại? ", answer: "Thời hiện đại" },
      { question: "Phép biện chứng xem xét các sự vật hiện tượng trong thế giới tồn tại trong trạng thái nào? ", answer: "Có mối liên hệ, tác động qua lại lẫn nhâu. Do đó chúng vận động, biến đổi và phát triển không ngừng do những nguyên nhân tự thân theo những quy luật tất yếu khách quan." },
      { question: "Hình thức nào dưới đây được xem là đỉnh cao của phép biện chứng? ", answer: "Phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức" },
      { question: "Người sáng lập tư tưởng biện chứng trong triết học Hy Lạp thời cổ đại là ai? ", answer: "Hêraclit" },
      { question: "Đặc điểm của phép biện chứng thời cổ đại? ", answer: "Cả 3 đáp án trên" },
      { question: "Sai lầm cơ bản của phép biện chứng trong triết học cổ điển Đức? ", answer: "Xem sự vận động của thế giới là kết quả của sự vận động của tinh thần." },
      { question: "Học thuyết tế bào đem lại quan niệm triết học duy vật nào? ", answer: "Quan niệm về nguồn gốc của thế giới" },
      { question: "Học thuyết tiến hóa đem lại quan niệm nào cho CNDVBC ", answer: "Quan niệm về sự vận động, phát triển của sự vật hiện tượng" },
      { question: "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng đem lại quan niệm nào cho phép biện chứng duy vật? ", answer: "Quan niệm về mối liên hệ phổ biến" },
      { question: "Hạn chế lớn nhất trong kinh tế chính trị tư sản cổ điển Anh là? ", answer: "Chưa giải thích được nguồn gốc giàu có và mâu thuẫn trong chế độ TBCN" },
      { question: "Hãy sắp xếp theo trình tự từ sớm đến muộn nhất các hình thức thế giới quan sau: ", answer: "Huyền thoại – tôn giáo – triết học" },
      { question: "Tên gọi thời kỳ Phục Hưng ở Tây Âu có nghĩa là gì? ", answer: "Khôi phục nên văn hóa cổ đại" },
      { question: "Triết học ra đời từ đâu? ", answer: "Từ thực tiễn, do nhu cầu của thực tiễn" },
      { question: "Phát minh nào trong khoa học tự nhiên nửa đầu thế kỷ XIX vạch ra nguồn gốc tự nhiên của con người, chống lại quan điểm tôn giáo? ", answer: "Học thuyết tiến hóa" },
      { question: "Khẳng định nào sau đây là đúng? ", answer: "Triết học Mác ra đời vào giữa thế kỷ XIX là một tất yếu lịch sử" },
      { question: "Thực chất bước chuyển cách mạng trong triết học do C.Mác và Ph.Ăngghen thực hiện nội dung nào sau đây? ", answer: "Xây dựng được quan điểm duy vật biện chứng về lịch sử xã hội" },
      { question: "Khi bàn về vai trò của triết học trong đời sống, C.Mác đã có một luận điểm rất sâu sắc, cho thấy sự khác biệt về chất giữa triết học của Ông với các trào lưu triết học trước đó, nguyên văn của phát biểu đó là gì? ", answer: "Các nhà triết học đã chỉ giải thích thế giới bằng nhiều cách khác nhau, song vấn đề là cải tạo thế giới" },
      { question: "Nicolai Copecnich đã đưa ra học thuyết nào? ", answer: "Thuyết nhật tâm" },
      { question: "Trường phái triết học nào xem thường lý luận? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm khách quan" },
      { question: "Trường phái triết học nào xem thường kinh nghiệm? ", answer: "Chủ nghĩa kinh viện" },
      { question: "Theo Hêghen khởi nguyên của thế giới là gì? ", answer: "Ý niệm tuyệt đối" },
      { question: "Trong triết học Hêghen giữa tinh thần và tự nhiên mối quan hệ với nhau như thế nào? ", answer: "Tự nhiên là sản phẩm của tinh thần, là một tồn tại khác của tinh thần" },
      { question: "Quan điểm triết học nào tách rời vật chất với vận động? ", answer: "Chủ nghĩa duy vật siêu hình" },
      { question: "Quan điểm sau đây thuộc trường phái triết học nào: “Cái gì cảm giác được là vật chất”? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan" },
      { question: "Nhà triết học nào coi “lửa” là thực thể đầu tiên của thế giới và đó là lập trường triết học nào? ", answer: "Hêraclit – chủ nghĩa duy vật chất phác" },
      { question: "Quan điểm triết học nào cho rằng thế giới thống nhất vì được con người nghĩ về nó như một thế thống nhất? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan" },
      { question: "Coi thế giới vật chất là kết quả của quá trình phát triển của ý niệm tuyệt đối là quan điểm của trường phái triết học nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm khách quan" },
      { question: "Nhà triết học nào cho “nước” là thực thể đầu tiên của thế giới và quan điểm đó thuộc trường phái triết học nào? ", answer: "Talet – chủ nghĩa duy vật chất phác" },
      { question: "5 yếu tố của triết học Ngũ hành vận hành theo quy luật nào? ", answer: "Sinh - Khắc - Thừa - Vũ" },
      { question: "Ai là người có chủ trương cho rằng triết học không phải chỉ để giải thích thế giới mà còn có mục đích cải tạo biến đổi nó? ", answer: "Các Mác" },
      { question: "Học thuyết nào được xem là đề cao giáo dục đạo đức cá nhân? ", answer: "Nho giáo" },
      { question: "Học thuyết nào được Hồ Chí Minh nhấn mạnh về phương pháp làm việc biện chứng? ", answer: "Chủ nghĩa Mác - Lênin" },
      { question: "Lý luận của chủ nghĩa Mác đạt đến mục đích: ", answer: "Giải phóng giai cấp công nhân" },
      { question: "Tác phẩm nào của Mác đã chỉ rõ bản chất của chủ nghĩa tư bản? ", answer: "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản" },
      { question: "Giai đoạn phát triển của chủ nghĩa Mác – Lênin là do: ", answer: "V.I.Lênin thực hiện" },
      { question: "Thế giới quan được hiểu là: ", answer: "Quan niệm của con người về thế giới, về bản thân con người, về cuộc sống và vị trí của con người trong thế giới đó" },
      { question: "Luận điểm “chúng ta không thể tắm hai lần trên cùng một dòng sông” là của ai? ", answer: " Hêraclit" },
      { question: "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng trong vật lý đã đưa ra quan điểm nào sau đây về thế giới khách quan? ", answer: "Các sự vật chuyển hóa lẫn nhau" },
      { question: "Học thuyết tiến hóa trong sinh học đã chứng minh quan điểm nào sau đây của triết học? ", answer: "Các sự vật, hiện tượng có sự phát triển" },
      { question: "Thế giới khách quan bao gồm: ", answer: "Tất cả các đáp án trên" },
      { question: "Theo chủ nghĩa Mác, trong thế giới khách quan tồn tại những loại thế giới nào? ", answer: "Thế giới vật chất" },
      { question: "Ai là người hoàn thiện bộ Tư Bản của chủ nghĩa Mác? ", answer: "Các Mác" },
      { question: "Một trong những tiền đề lý luận quan trọng để Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời? ", answer: "Chủ nghĩa Mác – lênin" },
      { question: "Tư tưởng Hồ Chí Minh có nguồn gốc: ", answer: "Tất cả các đáp án trên" },
      { question: "Chủ nghĩa Mác – Lênin được truyền bá vào Việt Nam thông qua tổ chức nào dưới đây trong giai đoạn 1919-1945? ", answer: "Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên" },
      { question: "Đặc điểm cơ bản của chủ nghĩa Mác giai đoạn 1842 – 1844:  ", answer: "Phê phán các thành tựu triết học của nhân loại." },
      { question: "Đặc điểm cơ bản của chủ nghĩa Mác giai đoạn 1844 – 1848: ", answer: "Hình thành những nguyên lý triết học duy vật biện chứng, duy vật lịch sử và chủ nghĩa xã hội khoa học" },
      { question: "Tác phẩm nào được xem là văn kiện có tính chất cương lĩnh đầu tiên của chủ nghĩa Mác? ", answer: "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản." },
      { question: "Tác phẩm là quan trọng và điển hình nhất của chủ nghĩa Mác trong giai đoạn 1848 – 1895?  ", answer: "Bộ Tư bản" },
      { question: "Trong giai đoạn từ năm 1876 đến năm 1878, tác phẩm nào của Ph.Ăngghen đã chỉ ra mối liên hệ hữu cơ giữa ba bộ phận hợp thành chủ nghĩa Mác?  ", answer: "Chống Duy-rinh" },
      { question: "Những cống hiến của V.I.Lênin đối với triết học Mác - Ăngghen?  ", answer: "Cả ba đáp án trên đều đúng" },
      { question: "Mục đích học tập nghiên cứu Triết học Mác-Lênin ở nước ta hiện nay:  ", answer: "Bao gồm cả ba đáp án trên" },
      { question: "Những yêu cầu học tập nghiên cứu Triết học Mác-Lênin ?  ", answer: "Bao gồm ba đáp án trên" },
      { question: "A-ri-stốt là đại diện của trường phái triết học nào ở phương tây thời cổ đại?  ", answer: "Chủ nghĩa nhị nguyên triết học" },
      { question: "Tại sao ở Tây Âu thời cận đại, triết học duy vật lại phát triển mạnh mẽ?  ", answer: "Cả ba đáp án trên." },
      { question: "Tại sao nói hệ tư tưởng của chủ nghĩa Mác-Lênin là đúng đắn nhất, tiến bộ nhất và khoa học nhất?  ", answer: "Vì hệ tư tưởng của chủ nghĩa Mác-Lênin là tiếng nói chung của một giai cấp tiến bộ và cách mạng nhất trong lịch sử nhân loại đó là giai cấp vô sản và nhân dân lao động. " },
      { question: "Hệ tư tưởng chỉ đạo sự nghiệp cách mạng của nước ta hiện nay là? ", answer: "Chủ nghĩa Mác-Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh." },
      { question: "Triết học ra đời: ", answer: "Từ thực tiễn" },
      { question: "Hệ thống tri thức lý luận chung nhất triết học xuất hiện: ", answer: "đáp án b và c đúng" },
      { question: "Nguồn gốc của Triết học: ", answer: "Nguồn gốc nhận thức và nguồn gốc xã hội" },
      { question: "Nguồn gốc nhận thức của triết học: ", answer: "Là lúc con người đạt đến trình độ trừu tượng hóa, khái quát hóa, hệ thống hóa để xây dựng nên các học thuyết, các lý luận" },
      { question: "Khi mới ra đời, triết học thời cổ đại được gọi là: ", answer: "Triết học tự nhiên" },
      { question: "Vì sao có quan niệm “triết học là khoa học của mọi khoa học”? ", answer: "Vì triết học lúc này bao gồm tri thức về tất cả các lĩnh vực, không có đối tượng riêng" },
      { question: "Xét theo quá trình phát triển, thế giới quan được chia thành các loại hình cơ bản nào? ", answer: "Thế giới quan huyền thoại, thế giới quan tôn giáo, thế giới quan triết học" },
      { question: "Phát biểu nào sau đây là đúng ", answer: "Triết học là hạt nhân lý luận của thế giới quan" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng với thế giới quan triết học  ", answer: "Diễn tả quan niệm của con người dưới dạng hệ thống các phạm trù, quy luật trong quá trình nhận thức thế giới. Là hệ thống lý luận, quan niệm chung nhất về thế giới với tư cách là một chỉnh thể" },
      { question: "Phát biểu nào sau đây đúng với thế giới quan tôn giáo ", answer: "Trong thế giới quan tôn giáo, niềm tin tôn giáo đóng vai trò chủ yếu, tín ngưỡng cao hơn lý trí, cái ảo lấn át cái thực, cái thần vượt trội cái người…" },
      { question: "khái niệm nào sau đây đúng với thế giới quan huyền thoại ", answer: "Là phương thức cảm nhận thế giới của người nguyên thủy, các yếu tố tri thức và cảm xúc, lý trí và tín ngưỡng, hiện thực và tưởng tượng, cái thật và cái ảo, cái thần và cái người … của con người hòa quyện vào nhau thể hiện quan niệm về thế giới" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy tâm: ", answer: "Ý thức có trước, vật chất có sau, ý thức quyết định vật chất, con người không có khả năng nhận thức được thế giới" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy vật: ", answer: "Vật chất có trước, ý thức có sau, vật chất quyết định ý thức, con người có khả năng nhận thức được thế giới" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với triết học nhất nguyên: ", answer: "Đáp án a và b đều đúng" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với triết học nhị nguyên ", answer: "Vật chất và ý thức tồn tại độc lập, chúng không nằm trong quan hệ sản sinh, không nằm trong quan hệ quyết định nhau" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy tâm chủ quan: ", answer: "Mọi sự vật, hiện tượng chỉ là phức hợp những cảm giác của cá nhân, của chủ thể" },
      { question: "Trong lịch sử, tuy những quan điểm triết học biểu hiện đa dạng nhưng suy cho cùng triết học được chia thành các trường phái chính nào? ", answer: "Chủ nghĩa duy tâm và chủ nghĩa duy vật" },
      { question: "Phương pháp siêu hình là phương pháp: ", answer: "Đáp án a và b đều đúng" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với phương pháp biện chứng: ", answer: "Nhận thức đối tượng ở trạng thái vận động, biến đổi nằm trong khuynh hướng chung là phát triển" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với phương pháp siêu hình: ", answer: "Nhận thức đối tượng ở trạng thái cô lập, tách rời đối tượng ra khỏi các chỉnh thể khác và giữa các mặt đối lập nhau có một ranh giới tuyệt đối " },
      { question: "Đỉnh cao của phép biện chứng duy tâm thể hiện trong: ", answer: "Triết học cổ điển Đức" },
      { question: "Trong các chức năng của triết học, chức năng nào quan trọng nhất? ", answer: "Chức năng thế giới quan và chức năng phương pháp luận" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với phương pháp luận chung? ", answer: "Phương pháp luận được sử dụng cho một số ngành khoa học" },
      { question: "Phát biểu nào sau đây là sai khi nói về triết học Mác – Lênin? ", answer: "Trong triết học Mác – Lênin, chủ nghĩa duy vật là chủ nghĩa duy vật siêu hình và phép biện chứng là phép biện chứng duy tâm" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với phương pháp luận chung nhất? ", answer: "b. Phương pháp luận được dùng làm điểm xuất phát cho việc xác định các phương pháp luận chung, các phương pháp luận ngành và các phương pháp hoạt động khác của con người" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là đúng? ", answer: "Triết học Mác – Lênin phủ nhận quan niệm xem “triết học là khoa học của mọi khoa học”" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là sai?", answer: "Triết học Mác – Lênin là “khoa học của mọi khoa học”, là đơn thuốc vạn năng chứa sẵn cách giải quyết mọi vấn đề trong cuộc sống" },
      { question: "Hạn chế lớn nhất của triết học cổ điển Đức đó là: ", answer: "Tính chất duy tâm" },
      { question: "Nguồn gốc lý luận trực tiếp của triết học Mác: ", answer: "Triết học cổ điển Đức với hai nhà triết học tiêu biểu là Heghen và Phoiơbắc" },
      { question: "C.Mác sinh năm nào và mất năm nào?  ", answer: "Sinh năm 1818, mất năm 1883" },
      { question: "Ph.Ăngghen sinh năm nào và mất năm nào? ", answer: "Sinh năm 1820, mất năm 1895" },
      { question: "V.I.Lênin sinh năm nào và mất năm nào? ", answer: "Sinh năm 1870, mất năm 1924" },
      { question: "Tác phẩm “Tuyên ngôn Đảng Cộng sản” ra đời năm nào? ", answer: "1848" },



      //Chuong 2
      { question: "Sai lầm lớn nhất của các quan niệm duy vật trước Mác về vật chất là gì? ", answer: "Quy vật chất về một dạng cụ thể của vật chất" },
      { question: "Yếu tố cơ bản nhất, quan trọng nhất của ý thức là: ", answer: "Tri thức" },
      { question: "Nội dung của mối quan hệ biện chứng giữa vật chất và ý thức là: ", answer: "Vật chất có trước, ý thức có sau, vật chất quyết định ý thức, ý thức có thể tác động trở lại vật chất thông qua hoạt động của con người" },
      { question: "Thời gian có mấy chiều? ", answer: "Một chiều đi từ quá khứ đến thực tại và tương lai" },
      { question: "Vật chất là gì? ", answer: "Phạm trù triết học chỉ thực tại khách quan" },
      { question: "Thuộc tính cơ bản nhất của vật chất là gì? ", answer: "Vận động" },
      { question: "Phương thức tồn tại của vật chất là gì? ", answer: "Vận động" },
      { question: "Hình thức tồn tại của vật chất là gì? ", answer: "Thời gian và không gian" },
      { question: "Vận động hiểu theo nghĩa chung nhất là gì? ", answer: "Sự biến đổi nói chung" },
      { question: "Đâu là các hình thức vận động cơ bản của vật chất? ", answer: "Vận động cơ học, vật lý, hóa học,sinh học và xã hội" },
      { question: "Hình thức vận động bậc cao nhất của vật chất là gì? ", answer: "Vận động xã hội" },
      { question: "Đứng im là gì? ", answer: "Là một trạng thái đặc biệt của vận động" },
      { question: "Không gian mang tính gì? ", answer: "Vừa chủ quan vừa khách quan" },
      { question: "Thế giới thống nhất bởi tính chất gì? ", answer: "Tính vật chất" },
      { question: "Tính thống nhất vật chất của thế giới thể hiện như thế nào? ", answer: "Sự thống nhất về nguồn gốc và kết cấu vật chất " },
      { question: "Nguồn gốc của ý thức là gì? ", answer: "Nguồn gốc tự nhiên và xã hôi" },
      { question: "Phản ánh trong thế giới vô cơ có các hình thức nào? ", answer: "Vật lý, hóa học" },
      { question: "Nguồn gốc xã hội của ý thức là gì? ", answer: "Lao động và ngôn ngữ" },
      { question: "Bản chất của ý thức thể hiện như thế nào? ", answer: "Là hình ảnh chủ quan về thế giới khách quan" },
      { question: "Những yếu tố nào cấu thành ý thức? ", answer: "Tri thức, tình cảm, ý chí " },
      { question: "Vai trò của vật chất đối với ý thức như thế nào? ", answer: "Vật chất quyết định ý thức" },
      { question: "Vai trò của ý thức đối với vật chất như thế nào? ", answer: "Ý thức có tính độc lập tương đối tác động trở lại vật chất " },
      { question: "Ý thức tác động trở lại vật chất thông qua cái gì? ", answer: "Cả ba phương án trên" },
      { question: "Quan niệm về vật chất của chủ nghĩa duy vật thời cổ đại: ", answer: "Đồng nhất vật chất với những dạng tồn tại cụ thể của nó" },
      { question: "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng thì nguồn gốc tự nhiên của ý thức là: ", answer: "Bộ óc ngư¬ời cùng với thế giới bên ngoài tác động lên bộ óc ng¬ười." },
      { question: "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng, nguồn gốc xã hội của ý thức là: ", answer: "Lao động và ngôn ngữ." },
      { question: "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng: ", answer: "Vận động là tuyệt đối, đứng im là tương đối, tạm thời." },
      { question: "Vận động theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng: ", answer: "Vận động là ph¬ương thức tồn tại của vật chất, là thuộc tính cố hữu của vật chất." },
      { question: "Theo quan điểm của của chủ nghĩa duy vật biện chứng: ", answer: "Vận động là phương thức tồn tại của vật chất, không gian, thời gian là hình thức tồn tại của vật chất." },
      { question: "Bộ phận nào là phương thức tồn tại của ý thức:  ", answer: "Tri thức" },
      { question: "Khuynh hướng triết học nào mà sự tồn tại, phát triển của nó có nguồn gốc từ sự phát triển của khoa học và thực tiễn, đồng thời thường gắn với lợi ích của giai cấp và lực lượng tiến bộ trong lịch sử, vừa định hướng cho các lực lượng xã hội tiến bộ hoạt động trên nên tảng của những thành tựu ấy? ", answer: "Chủ nghĩa duy vật biện chứng" },
      { question: "Vai trò của chủ nghĩa duy vật biện chứng? ", answer: "Đã cung cấp công cụ vĩ đại cho hoạt động nhận thức khoa học và thực tiễn cách mạng" },
      { question: "Đỉnh cao của quan niệm duy vật cổ đại về phạm trù vật chất? ", answer: "Nguyên tử của Đê – mô – crit " },
      { question: "Lênin đưa ra định nghĩa về vật chất: “Vật chất là một phạm trù triết học dùng để chỉ thực tại khách quan được đem lại cho con người trong ...., được.....của chúng ta chép lại, chụp lại, phản ánh và tồn tại không lệ thuộc vào ....”. Hãy chọn từ điền vào chỗ trống để hoàn thiện nội dung của định nghĩa nêu trên. ", answer: "Cảm giác" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, các dạng cụ thể của vật chất biểu hiện sự tồn tại của mình ở đâu và thông qua điều gì? ", answer: "Các dạng cụ thể của vật chất tồn tại trong không gian và thời gian và thông qua sự vận động mà biểu hiện sự tồn tại của mình" },
      { question: "Luận điểm nào dưới đây là sai lầm khi nói về mối quan hệ giữa các hình thức vận động? ", answer: "Trong sự tồn tại của mình, mỗi sự vật đều có thể gắn liền với nhiều hình thức vận động khác nhau nhưng bao giờ cũng có một hình thức đặc trưng cho bản chất của mình." },
      { question: "Bằng việc phân loại các hình thức vận động cơ bản, Ph.Ăngghen đã đặt cơ sở gì cho khoa học? ", answer: "Việc phân loại, phân ngành, hợp loại, hợp ngành khoa học" },
      { question: "Mọi dạng cụ thể của vật chất đều tồn tại ở một vị trí nhất định, có một quảng tính (chiều cao, chiều rộng, chiều dài) nhất định và tồn tại trong các mối tương quan nhất định (trước hay sau, trên hay dưới, bên phải hay bên trái, v.v...) với những dạng vất chất khác. Những hình thức tồn tại như vậy được gọi là gì? ", answer: "Không gian" },
      { question: "Sự tồn tại của sự vật còn được thể hiện ở quá trình biến đổi: nhanh chậm, kế tiếp và chuyển hóa, v.v... Những hình thức tồn tại như vậy được gọi là gì? ", answer: "Thời gian" },
      { question: "Theo Đêmôcrit thì ý thức con người có cấu tạo từ yếu tố nào? ", answer: "Nguyên tử" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, ý thức là thuộc tính của dạng vật chất nào? ", answer: "Dạng vật chất có tổ chức cao nhất đó là bộ não con người sống." },
      { question: "Sự phản ánh có tính chủ động lựa chọn thông tin, xử lý thông tin để tạo ra những thông tin mới, phát hiện ý nghĩa của thông tin. Sự phản ánh năng động sáng tạo này được gọi là gì? ", answer: "Ý thức" },
      { question: "Nguồn gốc xã hội trực tiếp quan trọng nhất quyết định sự ra đời và phát triển của ý thức là gì? ", answer: "Lao động và ngôn ngữ" },
      { question: "Quan điểm của triết học Mác – Lênin về bản chất của ý thức: ", answer: "Ý thức là sự phản ánh năng động, sáng tạo lại hiện thực theo nhu cầu của thực tiễn xã hội." },
      { question: "Biểu hiện của tính năng động và sáng tạo của ý thức con người ở giai đoạn tiếp nhận thông tin? ", answer: "Chọn lọc thông tin thích ứng với nhu cầu tồn tại và phát triển của con người ở giai đoạn tiếp nhận thông tin." },
      { question: "Biểu hiện của tính năng động và sáng tạo của ý thức con người ở giai đoạn xử lý thông tin? ", answer: "Mô hình hóa đối tượng và mã hóa thông tin để xử lý thông tin được tiếp nhận" },
      { question: "Trong các giai đoạn của quá trình ý thức, thì giai đoạn nào thể hiện đầy đủ và rõ nét nhất năng lực sáng tạo của con người? ", answer: "Vận dụng lý luận và thực tiễn" },
      { question: "Điền vào chỗ trống: “Tri thức là kết quả ..... của con người về thế giới hiện thực, làm tái hiện những thuộc tính, những quy luật của thế giới ấy và diễn đạt chúng dưới những hình thức ngôn ngữ hoặc hệ thống ký hiệu khác”. ", answer: "Quá trình nhận thức" }, 
      { question: "Phát biểu nào dưới đây được xem là tri thức? ", answer: "Trái đất là một hành tinh" },
      { question: "Tiêu chuẩn của chân lý theo triết học Mác-Lênin là gì? ", answer: "Thực tiễn " },
      { question: "Thống nhất của hai mặt đối lập biện chứng là: ", answer: "Sự liên hệ, qui định, xâm nhập vào nhau tạo thành một chủ thể thống nhất." },
      { question: "Nguyên tắc thống nhất giữa lý luận với thực tiễn là nguyên tắc được rút ra trực tiếp từ: ", answer: "Mối quan hệ biện chứng giữa thực tiễn và chân lý." },
      { question: "Phép biện chứng duy vật có nội dung hết sức phong phú, phản ánh một cách khái quát nhất nội dung ấy là: ", answer: "Nguyên lý về mối quan hệ phổ biến, nguyên lý về sự phát triển, 3 quy luật cơ bản và 6 cặp phạm trù." },
      { question: "Quan điểm toàn diện được rút ra từ: ", answer: "Nguyên lý về mối liên hệ phổ biến" },
      { question: "Cách thức của sự phát triển là: ", answer: "Sự thay đổi về lượng dẫn đến sự thay đổi về chất và ngược lại" },
      { question: "Quan điểm ủng hộ cái mới, chống lại cái cũ, cái lỗi thời kìm hãm sự phát triển là quan điểm được rút ra trực tiếp từ: ", answer: "Quy luật phủ định của phủ định" },
      { question: "Tư tưởng nôn nóng, đốt cháy giai đoạn phản ánh trực tiếp việc: ", answer: "Không vận dụng đúng quy luật từ những thay đổi về lượng dẫn đến những thay đổi về chất và ngược lại" },
      { question: "Quan điểm phát huy tính năng động chủ quan biểu hiện trực tiếp sự vận dụng: ", answer: "Nội dung mối quan hệ giữa vật chất và ý thức" },
      { question: "Đâu là các hình thức của phép biện chứng? ", answer: "Biện chứng chất phác, biện chứng duy tâm, biện chứng duy vật" },
      { question: "Các hình thức của biện chứng là gì? ", answer: "Biện chứng chủ quan và biện chứng khách quan" },
      { question: "Nguyên nhân của sự phát triển là gì? ", answer: "Mâu thuẫn nội tại và đấu tranh giải quyết mâu thuẫn" },
      { question: "Phát triển là gì? ", answer: "Vận động có khuynh hướng đi lên" },
      { question: "Phạm trù cái đơn nhất chỉ cái gì? ", answer: "Những thuộc tính riêng có ở một sự vật nào đó" },
      { question: "Sự chuyển hóa giữa cái chung và cái riêng như thế nào? ", answer: "Cái chung và cái riêng chuyển hóa thông qua cái đơn nhất" },
      { question: "Mỗi nguyên nhân sinh ra mấy kết quả? ", answer: "Nhiều kết quả" },
      { question: "Một kết quả có thể do mấy nguyên nhân sinh ra? ", answer: "Nhiều nguyên nhân" },
      { question: "Tất nhiên do nguyên nhân nào? ", answer: "Nguyên nhân cơ bản , bên trong" },
      { question: "Tính chất của ngẫu nhiên và tất nhiên là gì? ", answer: "Đều mang tính khách quan" },
      { question: "Quan hệ giữa tất nhiên và ngẫu nhiên như thế nào? ", answer: "Thường xuyên biến đổi và chuyển hóa cho nhau" },
      { question: "Quan hệ giữa nội dung và hình thức là gì? ", answer: "Nội dung quyết định hình thức, hình thức tác động trở lại nội dung" },
      { question: "Một nội dung có mấy hình thức? ", answer: "Nhiều hình thức" },
      { question: "Quan hệ giữa bản chất và hiện tượng như thế nào? ", answer: "Bản chất quyết định hiện tượng" },
      { question: "Quan hệ giữa khả năng và hiện thực như thế nào? ", answer: "Tồn tại trong mối liên hệ mật thiết, chuyển hóa cho nhau" },
      { question: "Quy luật nào chỉ khuynh hướng vận động phát triển của sự vật? ", answer: "Quy luật phủ định của phủ định" },
      { question: "Quy luật nào thể hiện cách thức của sự vận động phát triển? ", answer: "Quy luật lượng-chất" },
      { question: "Quy luật nào chỉ nguyên nhân của sự vận động phát triển? ", answer: "Quy luật thống nhất và đấu tranh giữa các mặt đối lập" },
      { question: "Điểm nút là khái niệm chỉ cái gì? ", answer: "Điểm tột cùng của sự tích lũy về lượng" },
      { question: "Mỗi sự vật có bao nhiêu chất và lượng? ", answer: "Nhiều chất và nhiều lượng" },
      { question: "Sự thống nhất giữa lượng và chất bị phá vỡ khi nào? ", answer: "Tích lũy về lượng vượt quá giới hạn của độ" },
      { question: "Phủ định biện chứng có đặc điểm cơ bản nào? ", answer: "Tính khách quan và tính kế thừa" },
      { question: "Cần phải có thái độ tiến bộ gì? ", answer: "Cần phải phát hiện, ủng hộ cái mới tiến bộ" },
      { question: "Vận động của sự vật có tính chất gì? ", answer: "Có tính chu kỳ nhưng không lạp lại tuyệt đối cái ban đầu" },
      { question: "Có mấy lần phủ định biện chứng trong một chu kỳ vận động? ", answer: "Hai lần" },
      { question: "Có những hình thức nhận thức cảm tính nào? ", answer: "Cảm giác, tri giác, biểu tượng" },
      { question: "Quan hệ giữa hai giai đoạn của quá trình nhận thức như thế nào? ", answer: "Nhận thức lý tính và cảm tính có quan hệ biện chứng" },
      { question: "Tính chất của chân lý là gì? ", answer: "Tính khách quan, tính tương đối, tính tuyệt đối, tính cụ thể" },
      { question: "Quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng về nguồn gốc của sự phát triển:  ", answer: "Nguồn gốc của sự phát triển là do mâu thuẫn bên trong của sự vật hiện tượng quy định." },
      { question: "Cơ sở lý luận của quan điểm phát triển là: ", answer: "Quan điểm toàn diện và quan điểm lịch sử - cụ thể" },
      { question: "Nguyên lý về sự phát triển cho ta quan điểm nhận thức :  ", answer: "Quan điểm phát triển và quan điểm toàn diện" },
      { question: "Cơ sở lý luận của quan điểm phát triển là: ", answer: "Nguyên lý về sự phát triển" },
      { question: "Quy luật được coi là hạt nhân của phép biện chứng là : ", answer: "Quy luật thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập." },
      { question: "Quy luật lượng chất làm rõ vấn đề ", answer: "Cách thức của sự phát triển" },
      { question: "Cách thức của sự phát triển là : ", answer: "Sự thay đổi về lượng dẫn đến thay đổi về chất và ngược lại." },
      { question: "Chất của sự vật là: ", answer: "Sự thống nhất hữu cơ của những thuộc tính" },
      { question: "Những bước nhảy ở từng lĩnh vực kinh tế, lĩnh vực chính trị, lĩnh vực xã hội. Đó là bước nhảy : ", answer: "Cục bộ" },
      { question: "Tính chất của phủ định biện chứng là: ", answer: "Tính khách quan, tính kế thừa" },
      { question: "Quy luật phủ định của phủ định khái quát xu hướng tất yếu tiến lên của sự vật là: ", answer: "Theo đường “xoáy ốc”    " },
      { question: "Chân lý là: ", answer: "Tri thức phù hợp với hiện thực đ¬ược thực tiễn kiểm nghiệm." },
      { question: "Trong các hình thức cơ bản của hoạt động thực tiễn, hình thức nào là quan trọng nhất: ", answer: "Sản xuất vật chất" },
      { question: "Biện chứng của quá trình nhận thức theo quan điểm mácxit là: ", answer: "Từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng và đến thực tiễn." },
      { question: "Trong nhận thức và hoạt động thực tiễn: ", answer: "Trong hoạt động thực tiễn, ngoài phương án chính còn phải chuẩn bị phương án dự phòng để chủ động." },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin thì cơ sở của mối liên hệ giữa các sự vật hiện tượng là: ", answer: "b.	Tính thống nhất vật chất của thế giới" },
      { question: "Nguyên tắc nào được rút ra từ việc tìm hiểu nguyên lý về mối liên hệ phổ biến của triết học Mác – Lênin? ", answer: "Quan điểm toàn diện" },
      { question: "Nguyên lý về sự phát triển của triết học Mác – Lênin là: ", answer: "Là một trường hợp đặc biệt của sự vận động. Là một quá trình biến đổi từ chất cũ sang chất mới. Là kết quả của một quá trình đấu tranh giữa các mặt đối lập bên trong các sự vật hiện tượng của thế giới hiện thực khách quan" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, sự khác biệt căn bản giữa vận động với phát triển là: ", answer: "Sự phát triển là một trường hợp đặc biệt của vận động. Là một giai đoạn của sự vận động, phát triển là sự vận động tiến lên." },
      { question: "Nguyên tắc nào được rút ra từ nguyên lý về sự phát triển? ", answer: "Quan điểm phát triển" },
      { question: "Quan điểm phát triển được rút ra từ: ", answer: "Nguyên lý về sự phát triển" },
      { question: "Ví dụ nào dưới đây minh họa cho nguyên lý về sự phát triển? ", answer: "Hết cơn bĩ cực tới hồi thái lai" },
      { question: "Vì sao cái riêng lại phong phú, đa dạng hơn cái chung? ", answer: "Vì trong cái riêng ngoài cái chung ra nó còn tồn tại cái đơn nhất" },
      { question: "Điền vào chỗ trống: “Tất nhiên là cái do những ..... bên trong của kết cấu vật chất nhất định và trong những điều kiện nhất định nó phải xảy ra như thế, không thể khác”. ", answer: "Nguyên nhân cơ bản" },
      { question: "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, muốn nhận thức được cái tất nhiên ta phải làm thế nào? ", answer: "Nhận thức thông qua hàng loạt cái ngẫu nhiên" },
      { question: "Ví dụ nào dưới đây là sự ngẫu nhiên? ", answer: "Trường đẹp thì trò ngoan" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, phạm trù nội dung là ", answer: "Tổng hợp tất cả những mặt, những yếu tố, những quá trình tạo nên sự vật." },
      { question: "Khái niệm đấu tranh giữa các mặt đối lập theo quan niệm của triết học Mác – Lênin là? ", answer: "Bản chất" },
      { question: "Theo triết học Mác – Lênin phạm trù nào dùng để chỉ những gì chưa có, nhưng sẽ có, sẽ tới khi có điều kiện tương ứng? ", answer: "Khả năng" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, phạm trù chất là: ", answer: "Một phạm trù triết học dùng để chỉ tính quy định khách quan vốn có của sự vật, là sự thống nhất hữu cơ của những thuộc tính làm cho sự vật nó là nó chứ không phải là cái khác." },
      { question: "Điền vào chỗ trống: “Lượng là một phạm trù triết học dùng để chỉ .... vốn có của sự vật về mặt số lượng, quy mô, trình độ, nhịp điệu của sự vận động và phát triển cũng như các thuộc tính của sự vật”. ", answer: "Tính quy định khách quan" },
      { question: "Phạm trù nào của triết học Mác – Lênin dùng để chỉ khoảng giới hạn trong đó sự thay đổi về lượng của sự vật chưa làm thay đổi căn bản chất của sự vật? ", answer: "Độ" },
      { question: "Phạm trù “bước nhảy” theo quan điểm của triết học Mác – Lênin là: ", answer: "Sự chuyển hóa về chất của sự vật do sự thay đổi về lượng của sự vật trước đó gây nên" },
      { question: "Điền vào chỗ trống: “Mặt đối lập là những mặt có những đặc điểm, những thuộc tính quy định có khuynh hướng vận động và biến đổi......, tồn tại một cách khách quan bên trong các sự vật hiện tượng trong tự nhiên, xã hội, tư duy”. ", answer: "Trái ngược nhau" },
      { question: "Khái niệm thống nhất giữa các mặt đối lập theo quan điểm của triết học Mác – Lênin: ", answer: "Là sự nương tựa lẫn nhau, tồn tại không tách rời nhau giữa các mặt đối lập, sự tồn tại của mặt này phải lấy sự tồn tại của mặt kia làm tiền đề." },
      { question: "Khái niệm đấu tranh giữa các mặt đối lập theo quan niệm của triết học Mác – Lênin là? ", answer: "Sự tác động theo xu hướng bài trừ và phủ định lẫn nhau giữa các mặt đối lập." },
      { question: "Theo quan niệm triết học Mác – Lênin, mâu thuẫn biện chứng là? ", answer: "Trạng thái mà ở đó bao hàm cả hai trạng thái vừa thống nhất vừa đấu tranh của các mặt đối lập." },
      { question: "Trong hàng hóa, những thuộc tính nào là mâu thuẫn? ", answer: "Giá trị và giá trị sử dụng" },
      { question: "Sự thống nhất của các mặt đối lập gắn liền với trạng thái nào của các sự vật hiện tượng trong thế giới khách quan? ", answer: "Sự vật hiện tượng đang trong trạng thái đứng im tương đối." },
      { question: "Những đặc trưng cơ bản của phủ định biện chứng? ", answer: "Khách quan và kế thừa" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, để hình thành cái mới thì sự phủ định được thực hiện ít nhất là mấy lần? ", answer: "2" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, xu hướng của sự phát triển được mô phỏng như thế nào? ", answer: "Xoáy trôn ốc" },
      { question: "Theo quan niệm của triết học Mác – Lênin, thực tiễn là: ", answer: "Toàn bộ những hoạt động vật chất, mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải biến tự nhiên và xã hội." },
      { question: "Theo quan niệm của triết học Mác – Lêni, hình thức tư duy phán đoán là? ", answer: "Phán đoán là một hình thức của tư duy liên kết các khái niệm lại với nhau để khẳng định hoặc phủ định một đặc điểm, một thuộc tính nào đó của đối tượng." },
      { question: "Theo quan niệm Mác – Lênin, hình thức tư duy suy luận là gì? ", answer: "Là hình thức của tư duy liên kết các phán đoán lại với nhau để rút ra một tri thức mới." },
      { question: "Ví dụ nào dưới đây là “kinh nghiệm”? ", answer: "Nhất nước, nhì phân, tam cần, tứ giống" },
      { question: "Theo quan điểm siêu hình thì sự phủ định là: ", answer: "Xóa bỏ hoàn toàn cái cũ, chấm dứt sự phát triển của chúng" },
      { question: "Triết học Mác-Lênin cho rằng, thực tiễn là toàn bộ [.......] có mục đích, mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải tạo thế giới khách quan. Hãy điền vào chỗ trống để hoàn thiện quan điểm trên.  ", answer: "Hoạt động vật chất" },
      { question: "Hình thức phản ánh nào tương ứng với trình độ của giới vật chất vô sinh? ", answer: "Vật lý, hóa học" },
      { question: "Nam Cao trong “Đời Thừa” có câu: “Chao ôi! Nghệ thuật không cần phải là ánh trăng lừa dối, không nên là ánh trăng lừa dối, nghệ thuật có thể chỉ là tiếng đau khổ kia, thoát ra từ những kiếp lầm than…” là nói đến hình thức phản ánh nào? ", answer: "Phản ánh xã hội" },
      { question: "Câu nói “nhất sĩ nhì nông, hết gạo chay rông, nhất nông nhì sĩ” phản ánh tư tưởng triết học gì? ", answer: "Sự tác động qua lại giữa vật chất và ý thức" },
      { question: "Câu thành ngữ: “Chạy trời không khỏi nắng” phản ánh điều gì? ", answer: "Phải thừa nhận thực tế khách quan và tìm cách cải tạo hiện thực." },
      { question: "Phật giáo có đưa ra quan điểm về luật nhân duyên, thực chất đó là phạm trù của CNDVBC, đó là phạm trù nào? ", answer: "Nguyên nhân – kết quả" },
      { question: "Kết quả của quá trình giải quyết mâu thuẫn trong thực tiễn được thể hiện qua phạm trù nào của phép BCDV? ", answer: "Bước nhảy" },
      { question: "Câu ca dao “Thân em như hạt mưa rào. Hạt rơi xuống giếng, hạt vào vườn hoa” nói về cặp trù nào? ", answer: "khả năng - Hiện thực" },
      { question: "Câu ca dao “ớt nào mà ớt chẳng cay, gái nào mà gái chẳng hay ghen chồng” thể hiện cặp phạm trù nào? ", answer: "Tất nhiên- ngẫu nhiên" },
      { question: "Câu ca dao “cá không ăn muối cá ươn, con cãi cha mẹ trăm đường con hư” phản ánh cặp phạm trù nào? ", answer: "Nguyên nhân – kết quả" },
      { question: "Câu nói: “Đi với bụt thì mặc áo cà sa, đi với ma thì mặc áo giấy” nói lên quan điểm phương pháp luận gì khi xem xét sự vật hiện tượng? ", answer: "Quan điểm lịch sử - cụ thể" },
      { question: "Câu “chim khôn kêu tiếng rảnh rang, người khôn nói tiếng dịu dàng dễ nghe” phản ánh tư tưởng triết học gì? ", answer: "Bản chất thể hiện ra qua hiện tượng" },
      { question: "Câu “miệng nam mô, bụng bồ dao găm” phản ánh điều gì? ", answer: "Hình thức không phải lúc nào cũng phù hợp với nội dung" },
      { question: "Khẳng định nào sau đây đúng? ", answer: "Phép biện chứng của Hêghen là pháp biện chứng duy tâm khách quan" },
      { question: "C.Mác chỉ ra đâu là hạt nhân hợp lý trong triết học của Hêghen? ", answer: "Phép biện chứng" },
      { question: "Triết học Trung Hoa cổ đại đưa ra quan điểm về vật chất đó là quan niệm ", answer: "Âm dương - Ngũ hành" },
      { question: "Bài học rút ra sau khi tìm hiểu hai nguyên lý cơ bản của chủ nghĩa duy vật biện chứng, đó là: ", answer: "Tất cả các đáp án trên là đúng" },
      { question: "Điểm xuất phát đầu tiên trong quy luật mâu thuẫn (thống nhất và đấu tranh giữa hai mặt đối lập) là ở? ", answer: "Sự đối lập nhau của các mặt" },
      { question: "Bài học được rút ra về mặt phương pháp luận khi nghiên cứu về quy luật thống nhất và đấu tranh giữa các mặt đối lập? ", answer: "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
      { question: "Trong học tập tại trường đại học, khi vận dụng quy luật mâu thuẫn, các bạn sinh viên nên: ", answer: "Nên tổng hợp các đáp án trên" },
      { question: "Bài học rút ra cho bản thân sau khi tìm hiểu quy luật lượng chất (lượng đổi, chất thay đổi và ngược lại), đó là? ", answer: "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
      { question: "Bài học rút ra cho bản thân sau khi tìm hiểu quy luật phủ định của phủ định, đó là? ", answer: "Tất cả các đáp án trên" },
      { question: "Phân biệt khả năng với hiện thực? ", answer: "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
      { question: "Câu thơ sau đây của Xuân Diệu ý muốn nói đến quy luật nào của chủ nghĩa duy vật biện chứng? ", answer: "Nguyên lý về sự phát triển" },
      { question: "Câu tục ngữ “Có thực mới vực được đạo” là muốn khẳng định quy luật nào sau đây? ", answer: "Vật chất quyết định ý thức" },
      { question: "Người nông dân đem hạt lúa gieo trồng cho đến khi thu hoạch ruộng lúa, đã có bao nhiêu quá trình phủ định lẫn nhau của sự phát triển đó? ", answer: "3" },
      { question: "Phủ định biện chứng là ví dụ nào sau đây? ", answer: "Xây dựng nền Văn hóa Việt Nam tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc" },
      { question: "Ý nghĩa triết học của câu tục ngữ “Đi một ngày đàng học một sàng khôn” phản ánh quan điểm gì? ", answer: "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
      { question: "V. I. Lênin đã đưa ra định nghĩa khoa học về phạm trù vật chất trong tác phẩm nào?  ", answer: "Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán." },
      { question: "Vai trò của CNDVBC? ", answer: "Đã cung cấp công cụ vĩ đại cho hoạt động nhận thức khoa học và thực tiễn cách mạng." },
      { question: "Luận điểm “Chúng ta không thể tắm hai lần trên cùng một dòng sông” muốn nói lên điều gì? ", answer: "Mọi sự vật trong thế giới của chúng ta đều thay đổi, vận động phát triển không ngừng" },
      { question: "Loài chó có ý thức hay không? Vì sao? ", answer: "Không. Vì loài chó là động vật không có bộ óc của con người, loài chó chỉ có tâm lý động vật chứ không phải là ý thức" },
      { question: "Quan niệm của triết học duy tâm về ý thức: ", answer: "Ý thức là một thực thể độc lập, ý thức sinh ra vật chất chứ không phải là sự phản ánh của vật chất" },
      { question: "Nguồn gốc trực tiếp quan trọng nhất quyết định sự ra đời và  phát triển của ý thức là: ", answer: "Lao động" },
      { question: "Nhận đinh nào sau đây là sai? ", answer: "Ý thức là hình ảnh khách quan của thế giới khách quan" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy vật siêu hình: ", answer: "Các sự vật hiện tượng tồn tại biệt lập tách rời nhau, không có sự ràng buộc, quy định lẫn nhau, hoặc nếu có thì cũng chỉ là những quy định bề ngoài, mang tính ngẫu nhiên" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy vật biện chứng? ", answer: "Các sự vật hiện tượng, các quá trình khác nhau vừa tồn tại độc lập vừa quy định, tác động qua lại, chuyển hóa lẫn nhau" },
      { question: "Quan niệm nào sau đây đúng với chủ nghĩa duy tâm? ", answer: "Cái quyết định mối liên hệ, sự chuyển hóa lẫn nhau giữa các sự vật hiện tượng là một lực lượng siêu tự nhiên. Cảm giác và “ý niệm tuyệt đối”  là nền tảng của mối liên hệ giữa các sự vật hiện tượng" },
      { question: "Quan điểm siêu hình cho rằng: ", answer: "Phát triển là sự tăng giảm về mặt lượng, không có sự thay đổi về chất" },
      { question: "Quan điểm biện chứng cho rằng: ", answer: "Phát triển là kết quả của quá trình thay đổi dần về lượng dẫn đến sự thay đổi về chất của sự vật, là quá trình diễn ra theo đường xoáy ốc" },
      { question: "Khi nói về nguồn gốc của sự phát triển, quan điểm biện chứng cho rằng: ", answer: "Nguồn gốc của sự phát triển nằm trong bản thân sự vật, do mâu thuẫn bên trong sự vật quy định" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng về phạm trù “cái riêng”? ", answer: "Là phạm trù triết học dùng để chỉ một sự vật hiện tượng, một quá trình riêng lẻ nhất định" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng về phạm trù “cái chung”? ", answer: "Là phạm trù triết học dùng để chỉ những mặt, những thuộc tính, những yếu tố… lặp lại phổ biến ở nhiều sự vật, hiện tượng" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng về phạm trù “cái đơn nhất”? ", answer: "Là phạm trù triết học dùng để chỉ những mặt, những thuộc tính… chỉ có ở một sự vật, một hiện tượng, một kết cấu vật chất nào đó mà không lặp lại ở các sự vật, hiện tượng, kết cấu vật chất khác" },
      { question: "Khi nói về mối quan hệ giữa “cái chung” và “cái riêng” và “cái đơn nhất”, phép biện chứng duy vật cho rằng: ", answer: "“Cái chung”, “cái riêng”, “cái đơn nhất” đều tồn tại khách quan, giữa chúng có mối liên hệ hữu cơ với nhau" },
      { question: "Khi nói về mối quan hệ giữa “cái chung” và “cái riêng” và “cái đơn nhất”, phái duy thực cho rằng: ", answer: "“Cái riêng” chỉ tồn tại tạm thời thoáng qua, không phải là cái vĩnh viễn, chỉ có “cái chung” tồn tại vĩnh viễn, thực sự độc lập với ý thức của con người. “Cái chung” không phụ thuộc vào “cái riêng” mà còn sinh ra “cái riêng”" },
      { question: "Khi nói về mối quan hệ giữa “cái chung” và “cái riêng” và “cái đơn nhất”, phái duy danh cho rằng: ", answer: "Chỉ có “cái riêng” tồn tại thực sự, còn “cái chung” là những tên gọi trống rỗng, do tư tưởng con người bịa đặt ra, không phản ánh cái gì trong hiện thực" },
      { question: "Nhận đinh nào sau đây là sai với quan điểm của phép biện chứng duy vật: ", answer: "Cái đơn nhất và cái chung hoàn toàn không thể chuyển hóa lẫn nhau trong quá trình phát triển của sự vật" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với quan điểm của phép biện chứng duy vật: ", answer: "Cái chung là cái sâu sắc, cái bản chất chi phối cái riêng" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng với phạm trù “tất nhiên”: ", answer: "Là phạm trù dùng để chỉ những cái do những nguyên nhân cơ bản bên trong của kết cấu vật chất quyết định và trong những điều kiện nhất định nó phải xảy ra như thế chứ không thể khác được" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng với phạm trù “ngẫu nhiên”: ", answer: "Là phạm trù dùng để chỉ những cái do các nguyên nhân bên ngoài, do sự ngẫu hợp nhiều hoàn cảnh bên ngoài quyết định. Nó có thể xuất hiện hoặc không xuất hiện, có thể xuất hiện như thế này hoặc như thế khác" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng với phạm trù “nội dung”: ", answer: "Là phạm trù dùng để chỉ tổng hợp tất cả những mặt, những yếu tố, những quá trình tạo nên sự vật" },
      { question: "Khái niệm nào sau đây đúng với phạm trù “hiện thực”: ", answer: "Là phạm trù dùng để chỉ những cái hiện có, hiện đang tồn tại thực sự trong thực tế và trong tư duy" },
      { question: "Khi bàn về mối quan hệ giữa bản chất và hiện tượng, chủ nghĩa duy vật biện chứng cho rằng: ", answer: "Bản chất và hiện tượng đều tồn tại khách quan, là cái vốn có của sự vật, giữa chúng có mối quan hệ biện chứng vừa thống nhất gắn bó chặt chẽ với nhau vừa mâu thuẫn đối lập nhau" },
      { question: "Khuynh hướng “hữu khuynh” nói đến tư tưởng nào? ", answer: "Tư tưởng bảo thủ, trì trệ, không muốn thay đổi, coi sự phát triển chỉ là sự thay đổi đơn thuần về lượng" },
      { question: "Khuynh hướng “tả khuynh” nói đến tư tưởng nào? ", answer: "Tư tưởng chủ quan, duy ý chí, nôn nóng “đốt cháy giai đoạn”" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với phép biện chứng duy vật: ", answer: "Sự thống nhất của các mặt đối lập là tương đối, sự đấu tranh của các mặt đối lập là tuyệt đối" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là sai với phép biện chứng duy vật: ", answer: "Mâu thuẫn biện chứng bao hàm cả sự thống nhất lẫn đấu tranh của các mặt đối lập" },
      { question: "Theo quan điểm duy vật biện chứng, họ cho rằng: ", answer: "Sự phủ đinh là tiền đề, điều kiện cho sự phát triển liên tục, cho sự ta đời của cái mới thay thế cái cũ. Là sự phủ định tự thân, phát triển tự thân dẫn tới sự ra đời cái mới trên nền tảng cái cũ nhưng tiến bộ hơn cái cũ" },
      { question: "Triết học Phật giáo cho rằng: ", answer: "Sự phủ đinh là tiền đề, điều kiện cho sự phát triển liên tục, cho sự ta đời của cái mới thay thế cái cũ. Là sự phủ định tự thân, phát triển tự thân dẫn tới sự ra đời cái mới trên nền tảng cái cũ nhưng tiến bộ hơn cái cũ" },
      { question: "Quan điểm siêu hình cho rằng: ", answer: "Sự phủ định là sự diệt vong hoàn toàn của cái cũ, sự phủ định sạch trơn, chấm dứt hoàn toàn sự vận động và phát triển của sự vật" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng: ", answer: "Nhận thức là sự phản ánh hiện thực khách quan vào trong bộ óc con người. Không có gì là không thể nhận thức được mà chỉ có cái con người chưa nhận thức được nhưng sẽ nhận thức được" },
      { question: "Cơ sở chủ yếu và trực tiếp nhất của nhận thức đó là: ", answer: "Thực tiễn" },
      { question: "Nhận thức cảm tính là: ", answer: "Là giai đoạn nhận thức thực hiện chức năng tách ra và và nắm lấy cái bản chất có tính quy luật của các sự vật hiện tượng" },
      { question: "Những giai đoạn kế tiếp nhau của hình thức nhận thức cảm tính là: ", answer: "Cảm giác – Tri giác – Biểu tượng" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng khi nói về nhận thức lý tính: ", answer: "Trong nhận thức lý tính, con người đã phân biệt được cái bản chất, tất yếu bên trong với cái không bản chất, ngẫu nhiên, bên ngoài và biết nắm lấy cái bản chất có tính quy luật của các sự vật hiện tượng" },
      { question: "Nhận thức lý tính được thể hiện qua các hình thức cơ bản nào? ", answer: "Khái niệm – Phán đoán – Suy luận" },
      { question: "Hình thức phản ánh cao nhất và phức tạp nhất của giai đoạn trực quan sinh động là ", answer: "Cảm giác" },





      //chương 3
      { question: "Giai cấp cơ bản là gì? ", answer: "Giai cấp xuất hiện và tồn tại gắn liền với phương thức sản xuất thống trị" },
      { question: "Con người vượt lên thế giới loài vật trên phương diện nào: ", answer: "Bao gồm các đáp án trên" },
      { question: "Nền tảng của mối quan hệ giữa cá nhân và xã hội là: ", answer: "Quan hệ lợi ích" },
      { question: "Hạt nhân cơ bản của quần chúng nhân dân là: ", answer: "Những người lao động sản xuất ra của cải vật chất" },
      { question: "Chủ thể của lịch sử, lực lượng sáng tạo ra lịch sử là: ", answer: "Quần chúng nhân dân" },
      { question: "Động lực chủ yếu của tiến bộ xã hội là: ", answer: "Sự phát triển của lực lượng sản xuất" },
      { question: "Quan hệ sản xuất là quan hệ giữa người với người trong quá trình sản xuất, nó là quan hệ: ", answer: "Tồn tại khách quan, phụ thuộc vào trình độ phát triển của lực lượng sản xuất" },
      { question: "Quan hệ giữ vai trò quyết định với những quan hệ khác trong quan hệ giữa người với người của quá trình sản xuất là:  ", answer: "Quan hệ sở hữu tư liệu sản xuất" },
      { question: "Cơ sở hạ tầng của một hình thái kinh tế - xã hội là: ", answer: "Toàn bộ những quan hệ sản xuất tạo thành cơ cấu kinh tế của xã hội" },
      { question: "Sự phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội: ", answer: "Là quá trình lịch sử - tự nhiên" },
      { question: "Đặc trưng quan trọng nhất của giai cấp là: ", answer: "Sự khác nhau về sở hữu tư liệu sản xuất" },
      { question: "Chọn quan điểm đúng nhất trong các quan điểm sau đây: ", answer: "Đấu tranh giai cấp là một trong những động lực phát triển xã hội trong điều kiện xã hội có sự phân hóa thành đối kháng giai cấp" },
      { question: "Phương thức sản xuất gồm: ", answer: "Lực lượng sản xuất, quan hệ sản xuất và cơ sở hạ tầng" },
      { question: "Mỗi hình thái kinh tế - xã hội có mấy phương thức sản xuất đặc trưng? ", answer: "Một" },
      { question: "Các phương thức sản xuất đặc trưng thay thế lẫn nhau theo nguyên tắc nào? ", answer: "Phương thức sau tiến bộ hơn" },
      { question: "Sản xuất vật có vai trò  gì? ", answer: "Là cơ sở của sự tồn tại và phát triển xã hội" },
      { question: "Quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất như thế nào? ", answer: "Quan hệ sản xuất phải phù hợp với trình độ của lực lượng sản xuất" },
      { question: "Quan hệ giữa kiến trúc thượng tầng và cơ sở hạ tầng như thế nào? ", answer: "Cơ sở hạ tầng quyết định kiến trúc thượng tầng" },
      { question: "Quan hệ giữa tồn tại xã hội và ý thức xã hội như thế nào? ", answer: "Tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội" },
      { question: "Hình thái kinh tế xã hội bao gồm những yếu tố nào? ", answer: "Lực lượng sản xuất, quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng tương ứng" },
      { question: "Nguyên nhân sâu xa của sự phát triển hình thái kinh tế - xã hội là gì? ", answer: "Sự phát triển không ngừng của lực lượng sản xuất" },
      { question: "Đấu tranh giai cấp là gỉ? ", answer: "Động lực của sự phát triển xã hội có đối kháng giai cấp" },
      { question: "Bản chất của cách mạng xã hội là gì? ", answer: "Cả ba phương án trên" },
      { question: "Bản chất con người là gì? ", answer: "Là sự tổng hòa của cái bản chất tự nhiên và bản chất xã hội" },
      { question: "Quần chúng nhân dân có vai trò gì? ", answer: "Sáng tạo lịch sử" },
      { question: "Quan hệ giữa vĩ nhân và quần chúng nhân dân như thế nào? ", answer: "Quan hệ mật thiết" },
      { question: "Tri thức được quan niệm là: ", answer: "Một tầng lớp " },
      { question: "Sự thay đổi căn bản, toàn diện và triệt để một hình thái kinh tế xã hội này bằng một hình thái kinh tế - xã hội khác? ", answer: "Cách mạng xã hội" },
      { question: "Nhân tố quyết định sự tồn tại của xã hội là : ", answer: "Sản xuất vật chất." },
      { question: "Trong các hình thức của sản xuất xã hội, hình thức nào là nền tảng :", answer: "Sản xuất vật chất." },
      { question: "Yếu tố đóng vai trò quyết định trong tư liệu sản xuất là : ", answer: "Người lao động" },
      { question: "Trong các mặt của quan hệ sản xuất, mặt nào giữ vai trò quyết định: ", answer: "Quan hệ về sở hữu đối với tư liệu sản xuất" },
      { question: "Sự biến đổi của quan hệ sản xuất do yếu tố nào quyết định nhất: ", answer: "Trình độ của lực l¬ượng sản xuất." },
      { question: "Chọn câu đúng theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin: ", answer: "Quan hệ sản xuất" },
      { question: "Bản chất của nhà nước trong xã hội có giai cấp đối kháng là: ", answer: "Tất cả đều đúng." },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác- Lênin, muốn thay đổi một chế độ xã hội xét đến cùng là: ", answer: "Thay đổi lực lượng sản xuất" },
      { question: "Cơ sở hạ tầng là: ", answer: "CSHT là toàn bộ QHSX hợp thành cơ cấu kinh tế của một xã hội nhất định." },
      { question: "Xét cho đến cùng, nhân tố quan trọng nhất quyết định sự thắng lợi của một trật tự xã hội mới là: ", answer: "Luật pháp" },
      { question: "Trong lực lượng sản xuất, yếu tố nào giữ vai trò quyết định: ", answer: "Người lao động" },
      { question: "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, cách thức con người thực hiện quá trình sản xuất vật chất ở những giai đoạn lịch sử nhất định của xã hội loài người được gọi là: ", answer: "Phương thức sản xuất" },
      { question: "Theo quan niệm của triết học Mác – Lênin, quan hệ phân phối có nghĩa là: ", answer: "Là sự phân phối hàng hóa trên thị trường" },
      { question: "Trình độ phát triển của lực lượng sản xuất thể hiện năng lực gì của con người? ", answer: "Trình độ chinh phục tự nhiên" },
      { question: "Nước ta đang ở giai đoạn nào của quá trình xây dựng và phát triển CNXH? ", answer: "Thời kỳ quá độ lên CNXH" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin , cơ sở hạ tầng là:", answer: "Toàn bộ những quan hệ sản xuất hợp thành cơ cấu kinh tế của một xã hội nhất định" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, kiến trúc thượng tầng là: ", answer: "Toàn bộ những quan điểm chính trị, pháp quyền, triết học, đạo đức, tôn giáo, văn học, nghệ thuật...cùng với những thiết chế tương ứng như nhà nước, đảng phái, giáo hội, các đoàn thể xã hội.... được hình thành trên một cơ sở hạ tầng nhất định." },
      { question: "Yếu tố nào của kiến trúc thượng tầng có sự tác động trở lại mạnh mẽ đối với cơ sở hạ tầng? ", answer: "Chính trị và pháp quyền thông qua quyền lực nhà nước và hệ thống pháp luật" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin thì phạm trù hình thái kinh tế - xã hội là sự thống nhất giữa các nhân tố nào?  ", answer: "Lực lượng sản xuất, cơ sở hạ tầng và kiến trúc thượng tầng" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, khái niệm nào dùng để chỉ toàn bộ sinh hoạt vật chất và những điều kiện sinh hoạt vật chất của xã hội? ", answer: "Hình thái kinh tế - xã hội" },
      { question: "Trong tồn tại xã hội thì yếu tố nào là quan trọng và quyết định nhất? ", answer: "Phương thức sản xuất" },
      { question: "Ý thức xã hội là sự phản ánh về: ", answer: "Tồn tại xã hội" },
      { question: "Mối quan hệ giữa ý thức xã hội với ý thức cá nhân là:  ", answer: "Ý thức cá nhân với ý thức xã hội là mối liên hệ giữa cái riêng và cái chung" },
      { question: "Xét theo trình độ phản ánh đối với tồn tại xã hội thì kết cấu của ý thức xã hội bao gồm:  ", answer: "Ý thức chính trị, ý thức pháp quyền, ý thức đạo đức, ý thức khoa học, ý thức triết học, ý thức nghệ thuật, ý thức tôn giáo" },
      { question: "Xét theo trình độ và phương thức phản ánh đối với tồn tại xã hội thì ý thức xã hội bao gồm: ", answer: "Ý thức cá nhân và ý thức xã hội" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, những tri thức, quan niệm của con người về tồn tại xã hội, được hình thành một cách trực tiếp trong hoạt động thực tiễn hàng ngày, chưa được hệ thống hóa, khái quát hóa, được gọi là: ", answer: "Tri thức kinh nghiệm" },
      { question: "Tại sao nói ý thức xã hội lý luận có trình độ cao hơn ý thức xã hội thông thường? ", answer: "Nó có khả năng phản ánh hiện thực xã hội khách quan một cách khái quát, sâu sắc và chính xác, vạch ra các mối liên hệ bản chất của các quá trình xã hội" },
      { question: "Theo quan điểm Triết học Mác – Lênin, tâm lý xã hội có vai trò như thế nào đối với hệ tư tưởng? ", answer: "Tâm lý xã hội giúp cho hệ tư tưởng bớt xơ cứng, giáo điều do đó gần với cuộc sống hơn. Vì vậy, nó sẽ giúp cho các thành viên của một giai cấp nhất định dễ dàng tiếp thu những tư tưởng của giai cấp." },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, trong thời đại ngày nay hình thái ý thức xã hội nào có sự tác động mạnh mẽ và sâu sắc đối với các hình thái ý thức xã hội khác? ", answer: "Chính trị và pháp quyền" },
      { question: "Về cơ bản, ý thức pháp quyền phản ánh trực tiếp yếu tố nào của đời sống xã hội? ", answer: "Các quan hệ chính trị " },
      { question: "Theo triết học Mác – Lênin, hình thái ý thức nào là những quan niệm phản ánh mối quan hệ giữa người với người trong xã hội về: thiện – ác, tốt – xấu, lương tâm, trách nhiệm, công bằng, hạnh phúc...? ", answer: "Ý thức đạo đức" },
      { question: "Hình thái ý thức chính trị và pháp quyền tác động đối với các hình thái ý thức xã hội khác và đối với tồn tại xã hội thông qua yếu tố nào? ", answer: "Quyền lực nhà nước" },
      { question: "Nguyên nhân xuất hiện nhà nước? ", answer: "Do mâu thuẫn giai cấp không thể điều hòa được" },
      { question: "Ngày nay, đâu là nguyên nhân cơ bản khiến các quốc gia phải mở rộng quan hệ đối ngoại? ", answer: "Do chính sách hội nhập của các quốc gia" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, nguồn gốc trực tiếp hình thành giai cấp là: ", answer: "Chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất" },
      { question: "Theo quan điểm triết học Mác – Lênin, nguồn gốc sâu xa hình thành giai cấp là: ", answer: "Sự phát triển của lực lượng sản xuất" },
      { question: "Trong bất kỳ xã hội nào, bên cạnh các giai cấp cơ bản cũng tồn tại một tầng lớp dân cư có vai trò quan trọng về kinh tế, chính trị, văn hóa.... họ là ai? ", answer: "Tầng lớp trí thức" },
      { question: "Theo quan điểm của Lênin, “đấu tranh giai cấp” hiểu theo nghĩa chung nhất là: ", answer: "Là cuộc đấu tranh giữa giai cấp bị áp bức bóc lột với giai cấp áp bức, bóc lột" },
      { question: "Trong đấu tranh giai cấp, giai cấp nào sẽ là lực lượng lãnh đạo cách mạng? ", answer: "Giai cấp đối lập với giai cấp thống trị, thống nhất quyền lợi với giai cấp bị trị và đại diện cho phương thức sản xuất tiến bộ" },
      { question: "Phương thức sản xuất nào làm cho lợi ích của giai cấp thống trị phù hợp với lợi ích của cộng đồng dân tộc? ", answer: "Phương thức sản xuất xã hội chủ nghĩa" },
      { question: "Sau khi phân tích về quy luật phát triển không đồng đều của các nước đế quốc đầu thế kỷ XX, Lênin đã chỉ ra rằng cách mạng XHCN chỉ có thể xảy ra và thành công ở đâu? ", answer: "Các nước nghèo ở phương Đông" },
      { question: "Sự kiện lịch sử nào sau đây là “cách mạng xã hội” ở Việt Nam? ", answer: "Cách mạng tháng 8 – 1945" },
      { question: "Quan điểm tiến bộ và cách mạng nhất của chủ nghĩa Mác – Lênin về vấn đề con người là: ", answer: "Đưa ra được học thuyết cách mạng và triệt để về đấu tranh giải phóng con người." },
      { question: "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác –Lênin, khái niệm nào dùng để chỉ lực lượng sản xuất cơ bản của xã hội, trực tiếp sản xuất ra của cải vật chất, là cơ sở của cải vật chất, là cơ sở của sự tồn tại và phát triển của xã hội, là động lực cơ bản của mọi cuộc cách mạng xã hội và là nguồn sáng tạo ra những giá trị văn hóa tinh thần cho xã hội? ", answer: "Quần chúng nhân dân" },
      { question: "Đáp án nào sau đây là sai? Quan điểm của nghĩa Mác – Lênin về lãnh tụ là: ", answer: "Những cá nhân kiệt xuất muốn chứng tỏ năng lực lãnh đạo của mình" },
      { question: "Thiện và ác là cặp phạm trù của hình thái ý thức nào?  ", answer: "Ý thức đạo đức " },
      { question: "Xét về mặt bản chất thì chủ nghĩa tư bản là một hình thái kinh tế - xã hội như thế nào? ", answer: "Có quan hệ sản xuất dựa trên chế độ chiếm hữu tư nhân TBCN về tư liệu sản xuất" },
      { question: "Bác Hồ có nói: “Dân ta có một lòng nồng nàn yêu nước. Đó là một truyền thống quý báu của ta. Từ xưa đến nay, mỗi khi Tổ quốc bị xâm lăng, thì tinh thần ấy lại sôi nổi, nó kết thành một làn sóng vô cùng mạnh mẽ, to lớn, nó lướt qua mọi sự nguy hiểm khó khăn, nó nhấn chìm tất cả lũ bán nước và lũ cướp nước” thực chất là quy luật ", answer: "Quy luật Cơ sở hạ tầng quyết định Kiến trúc thượng tầng" },
      { question: "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, tín ngưỡng, tôn giáo có nguồn gốc sâu xa từ: ", answer: "Điều kiện vật chất xã hội" },
      { question: "Bản chất của mỗi cá nhân thông thường được thể hiện qua đâu? ", answer: "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
      { question: "Nền tảng của xã hội theo quan điểm của chủ nghĩa Mác là? ", answer: "Hoạt động sản xuất vật chất" },
      { question: "Yếu tố nào quyết định sự thay thế các hình thái kinh tế - xã hội? ", answer: "Lực lượng sản xuất" },
      { question: "Yếu tố nào quan trọng nhất trong Cơ sở hạ tầng? ", answer: "Quan hệ sản xuất thống trị" },
      { question: "Yếu tố nào quan trọng nhất trong Kiến trúc thượng tầng? ", answer: "Nhà nước và pháp luật" },
      { question: "Yếu tố nào quan trọng nhất trong Quan hệ sản xuất? ", answer: "Quan hệ về mặt sở hữu tư liệu sản xuất" },
      { question: "Yếu tố nào quan trọng nhất trong Lực lượng sản xuất? ", answer: "Sức lao động của con người" },
      { question: "Dân tộc được hiểu là: ", answer: "Tộc người có chung nguồn gốc tự nhiên, văn hóa xã hội" },
      { question: "Luận điểm của Lênin về khả năng thắng lợi của CNXH bắt đầu ở một số nước, thậm chí ở một nước riêng rẽ được rút ra từ sự phân tích quy luật nào?  ", answer: "Cả ba đáp án trên đều đúng" },
      { question: "V. I. Lênin đã đưa ra quan điểm về việc xây dựng nền kinh tế thị trường trong thời kỳ quá độ lên CNXH trong lý luận nào?  ", answer: "NEP" },
      { question: "Theo quan điểm của triết học Mác -Lênin, Ý thức chính trị là gì?  ", answer: "Ý thức về quan hệ chính trị, kinh tế, xã hội giữa các giai cấp dân tộc và nhà nước." },
      { question: "Nhận định nào sau đây là đúng: ", answer: "Suy đến cùng, sự phát triển của lực lượng sản xuất quyết định sự hình thành, phát triển và thay thế lẫn nhau của các hình thái kinh tế - xã hội" },
      { question: "Sự phân chia một xã hội thành giai cấp trước hết là do nguyên nhân: ", answer: "Kinh tế" },
      { question: "Hai giai cấp cơ bản đối lập nhau trong chế độ chiếm hữu nô lệ là: ", answer: "Chủ nô và nô lệ" },
      { question: "Hai giai cấp cơ bản đối lập nhau trong chế độ phong kiến là: ", answer: "Địa chủ và nông nô" },
      { question: "Hai giai cấp cơ bản đối lập nhau trong chế độ tư bản chủ nghĩa là: ", answer: "Tư sản và vô sản" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là sai: ", answer: "Tư tưởng tiên tiến có thể đi trước tồn tại xã hội, trong trường hợp này thì ý thức xã hội không còn bị tồn tại xã hội quyết định nữa" },
      { question: "Triết học Phật giáo cho rằng: ", answer: "Con người là sự kết hợp giữa danh và sắc. Đời sống con người trên trần gian chỉ là ảo giác hư vô, cuộc đời con người khi còn sống chỉ là tạm bợ, cuộc sống vĩnh cửu là phải hướng tới cõi Niết bàn." },
      { question: "Quan niệm nào sau đây không đúng với triết học Mác – Lênin vê bản chất con người: ", answer: "Con người là sản phẩm của thượng đế tạo ra. Mọi số phận, niềm vui, nỗi buồn, sự may rủi của con người đều do thượng đế xếp đặt" },
      { question: "Nhân cách được hình thành và phát triển phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây? ", answer: "Bao gồm các đáp án trên" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng: ", answer: "Mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất là mối quan hệ thống nhất biện chứng, trong đó lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất và quan hệ sản xuất tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất" },
      { question: "Mối quan hệ giữa cơ sở hạ tầng và kiến trúc thượng tầng như thế nào? ", answer: "Cơ sở hạ tầng và kiến trúc thượng tầng thống nhất biện chứng với nhau, trong đó cơ sở hạ tầng quyết định kiến trúc thượng tầng và kiến trúc thượng tầng tác động trở lại đối với cơ sở hạ tầng" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là đúng: ", answer: "Trong xã hội có giai cấp, giai cấp nào thống trị về mặt kinh tế thì cũng chiếm địa vị thống trị về mặt chính trị và đời sống tinh thần của xã hội" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là sai: ", answer: "Lực lượng sản xuất trực tiếp làm thay đổi kiến trúc thượng tầng" },
      { question: "Trong các yếu tố của kiến trúc thượng tầng, yếu tố nào sau đây có quan hệ trực tiếp với với cơ sở hạ tầng: ", answer: "chính trị, pháp luật" },
      { question: "Triết học Tuân Tử cho rằng: ", answer: "Bản chất con người khi sinh ra là ác, nhưng có thể cải biến được, phải chống lại cái ác ấy thì con người mới tốt được. " },
      { question: "“Nhân chi sơ, tính bổn thiện” đây là tư tưởng của ai? ", answer: "Khổng tử" },
      { question: "“Nhân chi sơ, tính bản thiện” có nghĩa là gì? ", answer: "Con người khi sinh ra bản tính ban đầu vốn thiện và tốt lành, khi lớn lên do ảnh hưởng của đời sống xã hội mà tính tình trở nên thay đổi, tính ác có thể phát sinh" },
      { question: "Quá trình hình thành và phát triển của con người luôn bị quyết định bởi hệ thống quy luật nào sau đây? ", answer: "Bao gồm các đáp án trên" },
      { question: "Hình thái ý thức xã hội nào giữ vai trò quan trọng và chủ đạo nhất đối với sự phát triển xã hội và đời sống tinh thần của xã hội: ", answer: "Ý thức chính trị" },
      { question: "Nhận định nào sau đây đúng với quan điểm của Chủ nghĩa duy vật biện chứng? ", answer: "Các sự vật hiện tượng vừa tồn tại độc lập, vừa quy định tác động qua lại, chuyển hóa lẫn nhau" },
      { question: "Câu nói “năng nhặt, chặt bị” thể hiện quan điểm nào trong triết học? ", answer: "Quan điểm “biết tích lũy dần về lượng để làm biến đổi về chất theo quy luật”" },
      { question: "Nhận định nào sau đây là đúng? ", answer: "Ý thức là sự phản ánh, là cái phản ánh, vật chất là cái được phản ánh" },
      { question: "Phép biện chứng duy tâm: ", answer: "Xuất hiện trong triết học Cantơ và hoàn thiện trong triết học Hêghen – Triết học cổ điển Đức" },
      { question: "Khái niệm đấu tranh giữa các mặt đối lập theo quan niệm của triết học Mác – Lênin là? ", answer: "Sự tác động theo xu hướng bài trừ và phủ định lẫn nhau giữa các mặt đối lập." },
      { question: "Chủ nghĩa duy vật biện chứng khẳn g định: “nhận thức là…” ", answer: "Quá trình phản ánh biện chứng, tích cực, tự giác và sáng tạo thế giới khách quan vào trong đầu óc của con người trên cơ sở thực tiễn" },
      { question: "Trong hoạt động nhận thức và thực tiễn, nếu tuyệt đối hóa vai trò của nhận thức lý luận, coi thường nhận thức kinh nghiệm sẽ dẫn đến: ", answer: "Chủ nghĩa giáo điều" },


      // Add more question - answer pairs
      //Chương 1
      { question: "Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc tại các lớp huấn luyện cán bộ được Bộ tuyên truyền của Hội liên hiệp các dân tộc bị áp bức tập hợp lại và xuất bản thành tác phẩm gì?", answer: "Đường cách mệnh"},
      { question: "Luận cương của V.I.Lênin làm cho tôi rất cảm động, phấn khởi, sáng tỏ, tin tưởng biết bao. Tôi vui mừng đến phát khóc lên. Ngồi một mình trong buồng mà tôi nói to lên như đang nói trước quần chúng đông đảo: hỡi đồng bào bị đọa đày đau khổ? Đây là cái cần thiết cho chúng ta, đây là con đường giải phóng của chúng ta”. Nguyễn ái Quốc nói câu nói ấy khi đang ở đâu?", answer: "uảng Châu, Trung Quốc" },
      { question: "Giai đoạn tìm tòi con đường cứu nước, giải phóng dân tộc của Hồ Chí Minh được tính từ: ", answer: "Năm 1911 đến năm 1920" },
      { question: "Một trong những truyền thống tốt đẹp của tư tưởng và văn hoá Việt Nam được Hồ Chí Minh tiếp thu để hình thành tư tưởng của mình là: ", answer: "Chủ nghĩa yêu nước Việt Nam" },
      { question: "Giai đoạn hình thành tư tưởng yêu nước, thương nòi của Nguyễn ái Quốc được tính từ khoảng thời gian nào sau đây? ", answer: " Trước năm 1911" },
      { question: "Giai đoạn hình thành cơ bản tư tưởng của Hồ Chí Minh về con đường cách mạng Việt Nam được tính từ: ", answer: "Năm 1921 đến năm 1930" },
      { question: "Giai đoạn vượt qua thử thách, kiên trì con đường đã xác định cho cách mạng Việt Nam được tính từ ", answer: " Năm 1930 đến năm 1945" },
      { question: "Trong những luận điểm sau đây, luận điểm nào thể hiện tư tưởng dựa vào sức mình là chính: ", answer: "Tất cả đều đúng" },
      { question: " Mục đích của tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "Tất cả đều đúng" },
      { question: "Nguyễn Tất Thành ra đi tìm đường cứu nước tại bến cảng Nhà Rồng Sài Gòn vào thời gian nào? ", answer: "5/6/1911" },
      { question: "Nguyễn Aí Quốc gửi bản “Yêu sách của nhân dân An Nam” tới hội nghị Vecxay vào ngày, tháng, năm nào? ", answer: "18/06/1919" },
      { question: "Nguyễn Aí Quốc đọc “Sơ thảo lần thứ nhất Luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa” của V.I. Lênin vào thời gian nào? ", answer: "7/1920" },
      { question: "Nguyễn Aí Quốc dự Đại hội Tua, tán thành Quốc tế 3, tham gia thành lập Đảng Cộng sản Pháp khi nào? ", answer: "12/1918" },
      { question: "Nguyễn Ái Quốc đến Liên Xô lần đầu năm nào? ", answer: "1922" },
      { question: "Nguyễn Ái Quốc dự Đại hội lần thứ V Quốc tế Cộng sản vào năm nào? ", answer: "1923" },
      { question: "Hồ Chí Minh về nước trực tiếp lãnh đạo phong trào cách mạng từ ngày, tháng, năm: ", answer: "28/1/1941" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã tiếp thu những yếu tố nào của Phật giáo? ", answer: "c.	Tinh thần từ bi, bác ái" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã từng dạy học ở ngôi trường nào? ", answer: "b.	Trường Dục thanh ở Phan Thiết" },
      { question: "Tác phẩm nào sau đây không phải là của Hồ Chí Minh? ", answer: "a.	Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản" },
      { question: "Khái niệm Tư tưởng Hồ Chí Minh được Đảng ta đưa ra từ bao giờ? ", answer: "b.	Từ Đại hội VII" },
      { question: "Núi Các Mác, suối V.I.Lênin là những ngọn núi, con suối được Hồ Chí Minh đặt tên, hiện nay thuộc huyện, tỉnh nào ", answer: "d.	Hà Quảng, Cao Bằng" },
      { question: "Bài thơ: “Gạo đem vào giã bao đau đớn; Gạo giã xong rồi, trắng tựa bông. Sống ở trên đời người cũng vậy; Gian nan rèn luyện mới thành công” ở trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh? ", answer: "a.	Nhật ký trong tù" },
      { question: "Hồ Chí Minh được UNESCO ra Nghị quyết công nhận là anh hùng giải phóng dân tộc Việt Nam và danh nhân văn hóa kiệt xuất vào năm nào? ", answer: "d.	1990." },
      { question: "Hồ Chí Minh bắt đầu viết bản Di chúc lịch sử vào thời gian nào? ", answer: "c.	Năm 1965." },
      { question: "Theo giáo trình Tư tưởng Hồ Chí Minh, mục tiêu cách mạng của đất nước ta hiện nay là gì? ", answer: "a.	Tất cả đều đúng" },
      { question: "Tìm một điểm nhầm lẫn trong đoạn viết sau đây: Một trong những nguồn gốc của Tư tưởng Hồ Chí Minh là tiếp thu văn hóa phương Đông. Cụ thể là: ", answer: "b.	Tư tưởng của Khổng Tử về một xã hội bình yên không bao giờ thay đổi…." },
      { question: "Các bài giảng của Nguyễn ái Quốc tại các lớp huấn luyện cán bộ được Bộ tuyên truyền của Hội liên hiệp các dân tộc bị áp bức tập hợp lại và xuất bản thành tác phẩm gì?", answer: "a.	Đường cách mệnh" },
      { question: "Nguyễn Tất Thành lấy tên là Nguyễn ái Quốc vào thời gian nào? ", answer: "a.	Tại Hội nghị Vécxay (Pháp) ngày 18/6/1919" },
      { question: "Tìm một phương án sai trong đoạn sau đây: “Trong 10 năm đầu (1911 –1920) của quá trình bôn ba tìm đường cứu nước, Nguyễn ái Quốc đã…….” ", answer: "a.	Vượt qua 3 đại dương, 4 châu lục" },
      { question: "Ngày 27/5/1946, Hội đồng Chính Phủ đã quyết định chọn ai thay Hồ Chí Minh giữ chức vụ Chủ Tịch nước trong thời gian Người đi vắng? ", answer: "c.	Huỳnh Thúc Kháng" },
      { question: "Tuần báo Thanh niên, cơ quan Trung ương của tổng bộ Việt Nam cách mạng thanh niên do Nguyễn Ái Quốc sáng lập ra số báo dầu tiên vào thời gian nào? ", answer: "b.	Ngày 21/6/1925" },
      { question: "Cột mốc quan trọng trong nhận thức của Đảng về tư tưởng Hồ Chí Minh được đánh dấu ở Đại hội lần thứ mấy của Đảng ta? ", answer: "c.	VII." },
      { question: "Học tập, vận dụng và phát triển tư tưởng HCM cần nắm vững các nguyên tắc phương pháp luận nào? ", answer: "c.	Tất cả đều đúng." },
      { question: "Môn học Tư tưởng Hồ Chí Minh được triển khai đưa vào chương trình học bắt đầu từ lúc nào? ", answer: "d.	Đại hội VII, 06/1991" },
      { question: "Các địa danh sau, địa danh nào chỉ đúng nhất với Quê hương Bác Hồ hiện nay?  ", answer: "b.	Kim liên, Nam Đàn, Nghệ An." },
      { question: "Nhận định nào sau đây không đúng với quá trình hình thành và phát triển tư tưởng HCM? ", answer: "b.	Thời kỳ 1911 – 1920: hình thành cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam" },
      { question: "Từ nhỏ Hồ Chí Minh đã nhận thấy đặc điểm gì của triều đình nhà Nguyễn? ", answer: "d.	Nhu nhược, phản bội, cấu kết với thực dân Pháp." },
      { question: "Đức tính nào của cha ảnh hưởng lớn đến chí hướng cách mạng của Bác Hồ? ", answer: "d. Cần cù, yêu quê hương, yêu nước thương dân." },
      { question: "Chọn câu trả lời đúng nhất: đối tượng nghiên cứu của môn học Tư tưởng HCM là: ", answer: "d.	Bao gồm hệ thống các quan điểm, quan niệm, lý luận về cách mạng Vệt Nam trong dòng chảy của thời đại mới." },
      { question: "Phát biểu nào sau đây là sai? ", answer: "d.	Chủ nghĩa Mác –Lênin là lý luận gián tiếp quyết đinh bản chất cách mạng, khoa học của tư tưởng HCM." },
      { question: "Thành phần gia đình Bác Hồ? ", answer: "c.	Tư tưởng HCM là nền tảng tư tưởng, kim chỉ nam hành động của Đảng" },
      { question: "Đặc điểm truyền thống của quê hương Bác Hồ? ", answer: "d.	Nhà nho yêu nước" },
      { question: "Giá trị văn hóa phương tây được Bác tiếp thu để hình thành tư tưởng của mình?  ", answer: "a.	Yêu nước, căm thù giặc kiên cường chống giặc ngoại xâm." },
      { question: "Giá trị truyền thống dân tộc Việt Nam? ", answer: "d.	Cả 3 phương án trên" },
      { question: "Hồ Chí Minh tiếp xúc với lý tưởng tự do, bình đẳng, bác ái vào thời gian nào?      ", answer: "b. 1905" },
      { question: "Người thầy đầu tiên của Hồ Chí Minh là ai ", answer: "b.	Cụ Nguyễn Sinh Sắc" },
      { question: "Thuật ngữ” tư tưởng Hồ Chí Minh” được dùng theo nghĩa nào? ", answer: "c.	Là tư tưởng đại biểu cho ý chí của một giai cấp, một dân tộc" },
      { question: "Trong những tiền đề lý lụận hình thành Tư tưởng Hồ Chí Minh, tiền đề nào quyết định bản chất cách mạng và khoa học của Tư tưởng Hồ Chí Minh? ", answer: "c.	Chủ nghĩa Mác – Lênin" },
      { question: "Thử thách tinh thần mà Hồ Chí Minh phải vượt qua trong giai đoạn 1930 – 1945 là thử thách gì? ", answer: "c.	Quan điểm “tả khuynh” của Quốc tế Cộng sản thời kỳ đó" },
      { question: "Hồ Chí Minh tiếp nhận những mặt tích cực nào của Nho giáo?", answer: "a.	Triết lý hành động, nhập thế, hành đạo, giúp đời" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã tiếp thu triết lý hành động, tư tưởng nhập thế, hành đạo giúp đời la những mặt tích cực của: ", answer: "a.	Nho giáo" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã tiếp thu và chịu ảnh hưởng các tư tưởng vị tha, từ bi bác ái, cứu khổ cứu nạn. đó là những mặt tích cực của: ", answer: "b.	Phật giáo" },
      { question: "“lúc bấy giờ, tôi ủng hộ Cách mạng Tháng Mười chỉ là theo cảm tính tự nhiên…tôi kính yêu Lênin vì Lênin là một người yêu nước vĩ đại đã giải phóng đồng bào mình”. Đoạn văn trên được trích từ tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?", answer: "a.	Con đường dẫn tôi đến chủ nghĩa Mác – Lênin" },
      { question: "Hồ Chí Minh lúc nhỏ tên là gì?", answer: "b.	Nguyễn Sinh Cung" },
      { question: "Chị gái của Hồ Chí Minh có tên là gì?", answer: "a.	Nguyễn Thị Thanh" },
      { question: "Người mẹ ruột của Hồ Chí Minh có tên là gì?", answer: "b.	Hoàng Thị Loan" },
      { question: "Nguyễn Ái Quốc đã trở về tổ quốc vào ngày tháng năm nào?", answer: "a. 28/01/1941" },
      { question: "“Nước Việt Nam có quyền hưởng tự do và độc lập, và sự thật đã trở thành một nước tự do độc lập” khẳng định đó được trích từ văn kiện nào?", answer: "b.	Tuyên ngôn độc lập" },
      { question: "Hồ Chí Minh bắt đầu trở thành người cộng sản vào năm nào? ", answer: "b. 1920" },
      { question: "Tháng 6 năm 1925 Nguyễn Ái Quốc đã sáng lập ra một tờ báo có tên gọi là gì?", answer: "b.	Báo Thanh niên" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã sáng tác bài thơ sau: “Sáng ra bờ suối, tối vào hang. Cháo bẹ rau măng vẫn sẵn sàng. Bàn đá chông chênh dịch sử Đảng. Cuộc đời cách mạng thật là sang” khi đó Người đang ở đâu", answer: "c.	Tại Pác Bó, Cao Bằng" },
      { question: "Từ khi trở về nước (1941) cho đến lúc qua đời (1969), Bác Hồ đã về thăm quê hương Nghệ An bao nhiêu lần?", answer: "a.	2 lần" },
      { question: "Bác Hồ bắt đầu biết đến khẩu hiệu 'Tự do Bình đẳng Bác ái' vào thời gian nào? Ở đâu?", answer: "a.	Năm 1905, tại Việt Nam" },
      { question: "Tác phẩm “Đạo đức cách mạng” của Chủ tịch Hồ Chí Minh ra đời vào năm nào?", answer: "c. 1958" },
      { question: "Ngày 13/8/1942, Bác Hồ có tên gọi mới là gì?", answer: "c.	Hồ Chí Minh" },
      { question: "Bác Hồ có tên là Hồ Chí Minh kể từ khi nào? ", answer: "d. 1942" },
      { question: "Bác Hồ có tên gọi là Nguyễn Tất Thành từ khi nào? ", answer: "c. 1901" },
      { question: "Nguyễn Sinh Cung theo cha vào Huế lần thứ hai vào năm nào? ", answer: "c. 1906" },
      { question: "Chị gái của Hồ Chí Minh còn có tên gọi khác là gì trong các tên gọi dưới đây?", answer: "b.	Nguyễn Thị Bạch Liên" },
      { question: "Anh trai của Hồ Chí Minh còn có tên gọi khác là gì trong các tên gọi dưới đây?", answer: "d.	Nguyễn Tất Đạt" },
      { question: "Hồ Chí Minh có một người em trai đã chết lúc 2 tuổi. Người em trai đó có tên là gì trong các tên gọi dưới đây?", answer: "c.	Nguyễn Sinh Nhuận" },
      { question: "Mẹ ruột của Hồ Chí Minh đã mất lúc Hồ Chí Minh bao nhiêu tuổi?", answer: "c.	11 tuổi" },
      { question: "Sau 30 năm bôn ba tìm đường cứu nước, ngày 28/01/1941 Nguyễn Ái Quốc trở về nước. Hình ảnh nào cho thấy tình cảm của Bác với Tổ quốc ngay khi đặt chân tới biên giới Việt Nam?", answer: "a.	Bác hôn lên hòn đất của Tổ quốc" },
      { question: "Hãy chọn đáp án sai trong câu hỏi sau: một trong những nguồn gốc của Tư tưởng Hồ Chí Minh là tiếp thu văn hóa phương Đông. Cụ thể đó là gì?", answer: "c.	Chủ nghĩa Tam dân của Tôn Trung Sơn" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã viết “Thường thức chính trị” vào năm nào? ", answer: "d. 1953" },
      { question: "Hồ Chí Minh lấy tên gọi là Lý Thụy bắt đầu từ năm nào? ", answer: "c. 1924" },
      { question: "Nguyễn Tất Thành đã đến Phan Thiết dạy học vào năm nào? ", answer: "b. 1910" },
      { question: "Nguyên nhân chính khiến Hồ Chí Minh tìm hiểu chủ nghĩa Tam dân của Tôn Trung Sơn là gì?", answer: "b.	Vì Người tìm thấy trong đó những điều thích hợp với điều kiện của nước ta" },
      { question: "Sự kiện nào dưới đây đánh dấu bước chuyển biến về chất trong tư tưởng Nguyễn Ái Quốc, từ chủ nghĩa yêu nước đến với chủ nghĩa Mác- Lênin, từ người yêu nước trở thành người cộng sản?", answer: "a.	Biểu quyết tán thành Đệ tam Quốc tế, tham gia thành lập Đảng Cộng sản Pháp (12/1920)" },
      { question: "Nguyễn Ái Quốc đã tham gia thành lập “Hội Liên hiệp các dân tộc thuộc địa” vào thời gian nào?", answer: "b. 1921" },
      { question: "Cha của Hồ Chí Minh tên là gì?", answer: "c.	Nguyễn Sinh Sắc" },
      { question: "Tên ngôi trường mà Hồ Chí Minh đã từng bắt đầu theo học vào tháng 9/1907?", answer: "a.	Quốc Học Huế" },
      { question: "Hồ Chí Minh trở về Việt Nam vào ngày 28/01/1941 với bí danh lúc này là gì?", answer: "a.	Già Thu" },



      //Chương 2
      { question: "Vấn đề dân tộc trong tư tưởng Hồ Chí Minh trong thời đại cách mạng vô sản là vấn đề:", answer: "a.	Dân tộc thuộc địa" },
      { question: "Thực chất vấn đề dân tộc thuộc địa trong tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "a.	Đấu tranh giải phóng các dân tộc thuộc địa khỏi sự áp bức, thống trị của nước ngoài, giành độc lập dân tộc, thành lập nhà nước dân tộc độc lập và đưa đất nước phát triển theo xu thế của thời đại" },
      { question: "Nội dung cơ bản của Bản Yêu sách gồm tám điểm do Nguyễn ái Quốc gửi đến Hội nghị Vecxay (Pháp) đề cập đến vấn đề:", answer: "a.	Đòi quyền tự do dân chủ tối thiểu cho nhân dân và Đòi quyền bình đẳng pháp lý cho nhân dân" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh độc lập, tự do là:", answer: "a.	Quyền thiêng liêng và bất khả xâm phạm của tất cả các dân tộc" },
      { question: "Vấn đề dân tộc trong tư tưởng Hồ Chí Minh là sự kết hợp nhuần nhuyễn các yếu tố nào sau đây?", answer: "a.	Dân tộc với giai cấp" },
      { question: "Hồ Chí Minh là người đấu tranh đòi quyền độc lập cho đối tượng nào?", answer: "a.	Dân tộc Việt Nam và tất cả các dân tộc bị áp bức trên thế giới" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, cách mạng giải phóng dân tộc muốn thắng lợi phải làm gì?", answer: "a.	Đi theo con đường của cách mạng vô sản" },
      { question: "Cách mạng giải phóng dân tộc muốn thắng lợi cần phải có yếu tố quyết định nào sau đây?", answer: "a.	Có Đảng của giai cấp công nhân lãnh đạo" },
      { question: "Cách mạng giải phóng dân tộc là sự nghiệp đoàn kết của các tầng lớp, giai cấp nào?", answer: "a.	Toàn dân, trên cơ sở liên minh công – nông" },
      { question: "Cách mạng giải phóng dân tộc muốn giành được thắng lợi cần phải dựa vào yếu tố nào?", answer: "a.	Tiến hành chủ động và sáng tạo" },
      { question: "Cách mạng giải phóng dân tộc muốn giành được thắng lợi phải thực hiện bằng phương pháp nào sau đây?", answer: "a.	Thực hiện bằng con đường bạo lực, kết hợp lực lượng chính trị của quần chúng với lực lượng vũ trang nhân dân" },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, nhiệm vụ hàng đầu, trên hết, trước hết của cách mạng Việt Nam là gì?", answer: "a.	Giải phóng dân tộc" },
      { question: "Thực chất của giải phóng giai cấp theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "a.	Xóa bỏ các giai cấp bóc lột với tính cách là giai cấp thống trị xã hội" },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về giải phóng con người thể hiện trước hết là:", answer: "a.	Giải phóng quần chúng lao động" },
      { question: "Giải phóng dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh, xét về thực chất là:", answer: "a.	Đánh đổ ách áp bức, thống trị của thực dân giành độc lập dân tộc, thiết lập nhà nước dân tộc độc lập và tự do lựa chọn con đường phát triển của dân tộc phù hợp với xu thế phát triển của thời đại" },
      { question: "Các lực lượng thực hiện giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "a.	Tất cả các phương án trên" },
      { question: "Nội dung cốt lõi của tư tưởng Hồ Chí Minh về đấu tranh cách mạng là:", answer: "a.	Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội" },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, nhân tố quyết định hàng đầu để đưa cách mạng Việt Nam đến thắng lợi là:", answer: "a.	Phải có Đảng cộng sản" },
      { question: "Luận điểm “Công cuộc giải phóng anh em chỉ có thể thực hiện bằng sự nỗ lực của bản thân anh em” là của ai?", answer: "d.	V. I. Lênin" },
      { question: "Luận điểm “Chủ nghĩa tư bản là một con đỉa có một cái vòi bám vào giai cấp vô sản ở chính quốc và một cái vòi khác bám vào giai cấp vô sản ở các thuộc địa. Nếu muốn giết con vật ấy, người ta phải đồng thời cắt cả hai vòi” của Hồ Chí Minh được trích từ tác phẩm nào?", answer: "a.	Bản án chế độ thực dân Pháp" },
      { question: "Luận điểm “chủ nghĩa dân tộc là động lực lớn của đất nước” của Hồ Chí Minh được trích từ tác phẩm", answer: "a.	Báo cáo về Bắc kỳ, Trung kỳ và Nam kỳ" },
      { question: "Một trong những nội dung cơ bản của bản Yêu sách gồm 8 điểm của Nguyễn Ái Quốc gửi đến Hội nghị Vecxay (Pháp) là:", answer: "a.	Đòi quyền tự do dân chủ tối thiểu cho nhân dân" },
      { question: "Nội dung nào sau đây thể hiện trong bản Yêu sách gồm tám điểm của Nguyễn Ái Quốc gửi đến Hội nghị Vecxay (Pháp)?", answer: "a.	Đòi quyền bình đẳng pháp lý cho nhân dân" },
      { question: "Bạo lực cách mạng theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "a.	Kết hợp đấu tranh chính trị với đấu tranh vũ trang" },
      { question: "Giải phóng con người theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "a.	Giải phóng con người với tư cách từng cá nhân và Giải phóng con người với tư cách là cả loài người" },
      { question: "Nội dung cốt lõi của tư tưởng Hồ Chí Minh về giải phóng dân tộc là:", answer: "a.	Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội" },
      { question: "Thay mặt Hội những người Việt Nam yêu nước tại Pháp, Nguyễn Aí Quốc gửi đến Hội nghị Vecxay “Bản yêu sách của nhân dân An Nam” gồm mấy điểm?", answer: "a.	8 điểm" },
      { question: "“Tất cả các dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do”. Hồ Chí Minh nói câu đó trong văn kiện nào?", answer: "a.	Tuyên ngôn độc lập" },
      { question: "“Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”. Đoạn văn trên trích từ bài viết nào của Hồ chí Minh?", answer: "a.	Tuyên ngôn độc lập" },
      { question: "Hồ Chí Minh khẳng định: “Nay tuy châu chấu đá voi, Nhưng mai voi sẽ bị lòi ruột ra”. Điều khẳng định trên ở thời gian nào trong quá trình kháng chiến chống Pháp:", answer: "b. 4/1953" },
      { question: "Chọn phương án trả lời đúng với Tư tưởng Hồ Chí Minh:", answer: "a.	Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa có khả năng giành được thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc." },
      { question: "Hồ Chí Minh đã dùng hình tượng nào dưới đây để chỉ chủ nghĩa tư bản?", answer: "a.	Con đỉa hai vòi" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, ai “là người đầu tiên đã đặt cơ sở cho một thời đại mới, thật sự cách mạng trong các nước thuộc địa”", answer: "a.	V.I.Lênin" },
      { question: "Khi trao nhiệm vụ cho một vị tướng, ngày 1 tháng 1 năm 1954, Hồ Chí Minh nói: “Trao cho chú toàn quyền quyết định. Trận này quan trọng, phải đánh cho thắng! Chắc thắng mới đánh, không chắc thắng không đánh” Vị tướng được trao nhiệm vụ đó là:", answer: "a.	Võ Nguyên Giáp" },
      { question: "Câu: “….Chủ trương làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản” được trích từ bài viết nào của Hồ Chí Minh?", answer: "a.	Chính cương vắn tắt của Đảng." },
      { question: "“Hỡi đồng bào yêu quý! Giờ quyết định cho vận mệnh dân tộc đã đến. Toàn quốc đồng bào hãy đứng dậy đem sức ta mà tự giải phóng cho ta”. Đoạn văn trên trích từ văn kiện nào?", answer: "d, Lời kêu gọi Toàn quốc kháng chiến của Hồ Chí Minh" },
      { question: "Chọn phương án trả lời cho câu hỏi sau: Cách mạng giải phóng dân tộc có khả năng chủ động giành thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc vì:", answer: "a.	Nọc độc và sức sống của con rắn độc tư bản chủ nghĩa tập trung ở các thuộc địa hơn ở các nước chính quốc" },
      { question: "Từ nhỏ Hồ Chí Minh đã nhận thấy đặc điểm gì của triều đình nhà Nguyễn?", answer: "d.	Nhu nhược, phản bội, cấu kết với thực dân Pháp" },
      { question: "Vì sao các phong trào cứu nước Việt Nam cuối thế kỷ 19, đầu thế kỷ 20 đều thất bại?", answer: "d.	tất cả đều đúng" },
      { question: "Hạn chế của phong trào cứu nước cuối thế kỷ 19 đầu thế kỷ 20 ?", answer: "d.	Khủng hoảng đường lối, mang nặng tư tưởng tôn quân, chưa tập hợp sức mạnh toàn dân" },
      { question: "Theo Nguyễn Ái Quốc, phong trào cứu nước của dân ta muốn giành được thắng lợi phải làm gì ?", answer: "a.	Đi tìm một con đường mới." },
      { question: "Lần đầu tiếp xúc với chủ nghĩa Mác – Lênin Hồ Chí Minh tâm đắc nhất điều gì?", answer: "a. Con đường cứu nước, giải phóng dân tộc mình" },
      { question: "Hồ Chí Minh viết Bản án chế độ thực dân Pháp vào năm nào? ", answer: "c. 1925" },
      { question: "Tác phẩm Đường cách mệnh của Hồ Chí Minh được xuất bản vào năm nào? ", answer: "c. 1927" },
      { question: "Hồ Chí Minh viết Tuyên Ngôn độc lập vào năm nào? ", answer: "c. 1945 " },
      { question: "Hồ Chí Minh viết Nhật ký trong tù vào thời gian nào? ", answer: " 1942-1943" },
      { question: "Hồ Chí Minh nói câu: “Không có gì quý hơn độc lập, tự do” vào thời gian nào?", answer: "a. 1966" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, cách mạng giải phóng dân tộc muốn giành được thắng lợi phải đi theo:", answer: "b.	Cách mạng vô sản" },
      { question: "Chọn cụm từ đúng điền vào chỗ trống: “Toàn quốc đồng bào hãy đứng dậy … mà tự giải phóng cho ta”", answer: "d.	Đem sức ta" },
      { question: "Chọn cụm từ đúng điền vào chỗ trống: “Toàn thể dân tộc VN quyết đem … để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”", answer: "c,, Tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải" },
      { question: "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “Muốn người ta giúp cho thì trước hết phải tự giúp lấy mình” đã được trích từ tác phẩm nào?", answer: "b.	Đường cách mệnh" },
      { question: "Điều mong muốn cuối cùng của Hồ Chí Minh được nêu trong Di Chúc là gì?", answer: "c.	Xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ, giàu mạnh và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới" },
      { question: "Mặt trận Việt Minh được thành lập vào thời gian nào? ", answer: "b. 1941" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, muốn thức tỉnh một dân tộc, trước hết phải thức tỉnh bộ phận dân cư nào?", answer: "a.	Tầng lớp thanh niên" },
      { question: "Hồ Chí Minh thành lập Hội Việt Nam cách mạng thanh niên vào năm nào?", answer: "c. 1925" },
      { question: "“Nền tảng của vấn đề dân tộc là vấn đề nông dân, vì nông dân tối đại đa số trong dân tộc. Muốn kháng chiến hoàn toàn thắng lợi, thì phải thiết thực nâng cao quyền lợi kinh tế và chính trị của nông dân, phải chia ruộng đất cho nông dân” Hồ Chí Minh nói điều đó nhằm thực hiện chủ trương nào sau đây?", answer: "d, Tất cả đều đúng" },
      { question: "Chiến tranh có thể kéo dài 5 năm, 10 năm, 20 năm hoặc lâu hơn nữa…song, nhân dân Việt Nam quyết không sợ. không có gì quý hơn độc lập tự do. Đến ngày thắng lợi nhân dân ta sẽ xây dựng lại đất nươc ta đàng hoàng hơn, to đẹp hơn”. Hồ Chí Minh nói câu đó ở trong văn kiện nào?", answer: "b.	Lời kêu gọi, ngày 17/07/1966" },
      { question: "“Điều mong muốn cuối cùng của tôi là toàn Đảng, toàn dân ta đoàn kết phấn đấu, xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh. Và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới”. Câu nói trên của Hồ Chí Minh ở trong văn kiện nào?", answer: "d.	Di chúc" },
      { question: "Chọn phương án đúng cho câu hỏi sau: lực lượng giải phóng dân tộc gồm:", answer: "d.	Toàn dân tộc" },
      { question: "Chọn phương án đúng cho câu hỏi sau: để vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề dân tộc và cách mạng giải phóng dân tộc trong công cuộc đổi mới, cần quán triệt những nội dung gì?", answer: "c.	Tất cả đều đúng" },
      { question: "Nước Việt Nam có quyền hưởng tự do và độc lập, và sự thật đã trở thành một nước tự do độc lập” câu nói đó được trích từ tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?", answer: "b.	Tuyên ngôn độc lập" },
      { question: "Con đường cứu nước của Hồ Chí Minh là:", answer: "b.	Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh mục tiêu cấp thiết của cách mạng ở thuộc địa là:", answer: "c.	Giành quyền lợi chung cho toàn dân tộc" },
      { question: "Mục tiêu giải phóng dân tộc theo con đường Hồ Chí Minh đã chọn cho dân tộc Việt Nam là:", answer: "a.	Nước nhà được độc lập" },
      { question: "“Đưa hổ cửa trước, rước beo cửa sau” là câu Bác Hồ nói về chủ trương cứu nước của ai?", answer: "c.	Phan Bội Châu" },
      { question: "Biện pháp hàng đầu để giành thắng lợi trong cách mạng giải phóng dân tộc phải:", answer: "d.	Sử dụng bạo lực cách mạng, kết hợp bạo lực chính trị của quần chúng với bạo lực vũ trang" },
      { question: "Hạt nhân cốt lõi trong tư tưởng Hồ Chí Minh là:", answer: "d. Tư tưởng độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã gửi “Bản yêu sách của nhân dân An Nam” tới hội nghị Vécxây vào năm nào?", answer: "b. 1919" },
      { question: "Hãy điền vào dấu …đoạn trích sau: “…đã đến với Người như một ánh sáng kỳ diệu nâng cao về chất tất cả những hiểu biết và tình cảm cách mạng mà Người hằng nung nấu”", answer: "a.	Luận cương về những vấn đề dân tộc và thuộc địa" },
      { question: "Hãy chọn đáp án đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh?", answer: "b.	Cách mạng giải phóng dân tộc không có quan hệ gì với cách mạng vô sản thế giới vì chúng ta co thể giành thắng lợi bằng sức mạnh của chính mình" },
      { question: "Hãy chọn đáp án sai với tư tưởng Hồ Chí Minh?", answer: "c.	Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa và cách mạng vô sản ở chính quốc phụ thuộc vào nhau" },
      { question: "Hãy chọn đáp án đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh?", answer: "a.	Cách mạng giải phóng dân tộc có thể bùng nổ và giành thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc" },
      { question: "Tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề dân tộc như thế nào?", answer: "b.	Là vấn đề dân tộc thuộc địa" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã tập trung bàn nhiều về vấn đề nào sau đây:", answer: "c.	Đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân" },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, nội dung cốt lõi của vấn đề dân tộc thuộc địa là gì?", answer: "c.	Độc lập dân tộc và đấu tranh giai cấp" },
      { question: "Câu nói sau đây là của ai? “dù hy sinh tới đâu, dù phải đốt cháy cả dãy Trường Sơn cũng phải kiên quyết giành cho được độc lập”", answer: "a.	Hồ Chí Minh" },
      { question: "Hãy chọn đáp án đúng nhất theo tư tưởng Hồ Chí Minh, độc lập dân tộc cuối cùng phải:", answer: "a.	Đem lại cơm no áo ấm hạnh phúc cho mọi người dân" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã khẳng định: “cách mệnh là...”", answer: "d.	Việc chung cả dân chúng chứ không phải việc một hai người" },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, lực lượng tham gia cách mạng giải phóng dân tộc là:", answer: "c.	Bao gồm toàn dân tộc" },
      { question: "Nét đặc sắc trong tư tưởng Hồ Chí Minh về hình thái của bạo lực cách mạng là:", answer: "a.	Toàn dân khởi nghĩa, toàn dân nổi dậy" },
      { question: "Hãy cho biết công việc đầu tiên của Bác Hồ làm khi về nước năm 1941 là gì trong những việc sau đây?", answer: "c.	. Quyết định thành lập mặt trận Việt Minh" },
      { question: "Bản yêu sách Bác đưa tới Hội nghị Véc-xây (18/01/1919) được ký với bút danh nào sau đây?", answer: "b.	Nguyễn Ái Quốc" },
      { question: "Hãy tìm đáp án sai trong câu hỏi sau: Trong thời gian ở nước Pháp (từ cuối năm 1917 đến tháng 12/1920) Bác Hồ đã tham gia những hoạt động chính trị nào sau đây?", answer: "c.	Thành lập tổ chức Việt nam Thanh niên Cách mạng Đồng chí hội" },
      { question: "Đầu năm 1925, khi chính quyền thực dân Pháp ráo riết điều tra một người cách mạng mang tên Lý Thụy đang hoạt động ở Quảng Châu, thì ngay tại Pari, một sự kiện lớn trên văn đàn chính trị diễn ra, đó là Nguyễn Ái Quốc đã công bố một tác phẩm có giá trị lên án chế độ thực dân. Theo bạn đó là tác phẩm nào?", answer: "c.	Bản án chế độ thực dân Pháp" },
      { question: "hãy cho biết Bác Hồ nói câu:“ Không có gì quý hơn độc lập tự do” vào ngày, tháng, năm nào?", answer: "B. 17/7/1966 " },
      { question: "Một tác phẩm của Chủ tịch Hồ Chí Minh viết vào năm 1930, được mật thám Pháp đánh giá là “một vũ khí lợi hại của cộng sản”, đó là tác phẩm nào?", answer: "a.	Nhật ký chìm tàu" },
      { question: "Tại sao Nguyễn Tất Thành lại chọn phương Tây (cụ thể là nước Pháp) để mở đầu cho quá trình ra đi tìm đường cứu nước?", answer: "d.	Tất cả đều đúng" },
      { question: "Cuối tháng 7 năm 1945, tại lán Nà Lừa, trong lúc đang bị ốm nặng, Bác đã nói với đồng chí Võ Nguyên Giáp câu gì?", answer: "a.	Lúc này thời cơ thuận lợi đã tới, dù hy sinh tới đâu, dù phải đốt cháy cả dãy Trường Sơn cũng phải cương quyết giành cho được độc lập" },
      { question: "Câu nói: “Hỡi đồng bào bị đọa đày đau khổ! Đây là cái cần thiết cho chúng ta, đây là con đường giải phóng chúng ta” Hãy cho biết câu nói ấy của Bác nói về cái gì?", answer: "a.	Nói về tác phẩm “Sơ thảo lần thứ nhất những Luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa” của Lênin." },
      { question: "Hồ Chí Minh đã viết “Lịch sử nước ta” vào thời gian nào? ", answer: "c. 1941" },
      { question: "Hồ Chí Minh khẳng định chủ nghĩa dân tộc là một động lực lớn ở các nước đang đấu tranh giành độc lập. Đó là chủ nghĩa dân tộc:", answer: "a.	Chân chính" },
      { question: "Tờ báo “Người cùng khổ” của Hồ Chí Minh được xuất bản vào năm nào?", answer: "a. 1922" },
      { question: "Hồ Chí Minh đã thành lập “Hội Liên hiệp các dân tộc bị áp bức ở Á Đông” vào thời gian nào?", answer: "d/ 1925" },
      { question: "“Không! Chúng ta thà hy sinh tất cả, chứ nhất định không chịu mất nước, nhất định không chịu làm nô lệ” Hồ Chí Minh đã nói câu nói đó vào thời gian nào?", answer: "b. 12/1946" },
      { question: "“Không! Chúng ta thà hy sinh tất cả, chứ nhất định không chịu mất nước, nhất định không chịu làm nô lệ”. Câu nói đó được trích từ văn kiện nào?", answer: "c.	Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến" },
      { question: "“Ta thà làm quỷ nước Nam, còn hơn làm vương đất Bắc“ là câu nói của ai?", answer: "b.	Trần Bình Trọng." },
      { question: "“Muốn được làm Dân một nước tự do, hơn làm Vua một nước bị trị” Câu nói đó là của ai?", answer: "c.	Vua Bảo Đại" },
      { question: "Ai là tác giả của những câu thơ sau: “Trên đời ngàn vạn điều cay đắng. Cay đắng chi bằng mất tự do”?", answer: "a.	Hồ Chí Minh" },
      { question: "Câu nói “dù hy sinh tới đâu, dù phải đốt cháy cả dãy Trường Sơn cũng phải kiên quyết giành cho được độc lập” được Hồ Chí Minh nói vào thời gian nào?", answer: "a. 8/1945" },
      { question: "“Nhân dân chúng tôi thành thật mong muốn hòa bình. Nhưng nhân dân chúng tôi cũng kiên quyết chiến đấu đến cùng để bảo vệ những quyền thiêng liêng nhất: toàn vẹn lãnh thổ cho tổ quốc và độc lập cho đất nước”. Đoạn viết trên được trích từ văn kiện nào của Hồ Chí Minh?", answer: "d.	Thư và điện văn gửi tới Liên hợp quốc và chính phủ các nước" },
      { question: "Hồ Chí Minh bắt đầu vào Phan Thiết từ năm nào? ", answer: "b/ 1910" },
      { question: "Tôi không hiểu bất cứ điều gì về chiến lược, thủ thuật hành động và tất cả những từ ngữ đao to búa lớn mà các ông dùng, nhưng tôi hiểu một điều rất đơn giản: Quốc tế Thứ 3 quan tâm rất nhiều tới vấn đề thuộc địa. Các đại biểu của Quốc tế Thứ 3 hứa sẽ giúp các dân tộc thuộc địa đang bị áp bức giành lại tự do và độc lập. Các thành viên của Quốc tế thứ 2 không nói một từ về số phận của các vùng thuộc địa... ai đã nói điều đó?", answer: "b.	Hồ Chí Minh" },



      //Chương 3
      { question: "Các loại kẻ thù cần phải đánh đổ trong quá trình giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người theo tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "a.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, nền kinh tế mà chúng ta xây dựng phải được tạo lập trên cơ sở nào? ", answer: "a.	Chế độ công hữu về tư liệu sản xuất " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, trong thời kỳ quá độ, nền kinh tế phải đảm bảo cho thành phân kinh tế nào phát triển ưu tiên là: ", answer: "a.	Kinh tế quốc doanh " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh: ''Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết cần có ……'' ", answer: "a. Con người xã hội chủ nghĩa " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, động lực quan trọng và bao trùm nhất để xây dựng chủ nghĩa xã hội là gì? ", answer: "a.	Con người " },
      { question: "Để phát huy sức mạnh của cá nhân người lao động, theo Hồ Chí Minh cần phải làm gì? ", answer: "a.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Muốn phát huy động lực của chủ nghĩa xã hội, theo Hồ Chí Minh cần phải chống và loại trừ những yếu tố nào? ", answer: "a.	Phải loại trừ tất cả các yếu tố " },
      { question: "Chọn cụm từ điền vào chỗ trống đúng với Tư tưởng Hồ Chí Minh: “Việt Nam đi lên chủ nghĩa xã hội từ….” ", answer: "a.	Một nước thuộc địa nửa phong kiến, nông nghiệp lạc hậu, bỏ qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, đặc điểm cơ bản nhất của nước ta trong thời kỳ quá độ là gì? ", answer: "a.	Từ một nước nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội không phải trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa " },
      { question: "Căn cứ vào thực tiễn xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam, theo Hồ Chí Minh, độ dài của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta là: ", answer: "a.	Lâu dài " },
      { question: "Để bảo đảm thực hiện thắng lợi chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam trong thời kỳ quá độ, theo Hồ Chí Minh cần phải làm ", answer: "a.	Thực hiện đồng thời các phương án " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, về bước đi trong thời kỳ quá độ, chúng ta phải thực hiện bằng cách nào? ", answer: "a.	Trải qua nhiều bước " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, về bước đi trong thời kỳ quá độ, chúng ta phải làm gì? ", answer: "a.	Căn cứ vào đặc điểm lịch sử cụ thể của nước ta từ đó có bước đi phù hợp, đi bước nào vững chắc bước ấy " },
      { question: "Hồ Chí Minh tiếp cận chủ nghĩa xã hội từ: ", answer: "d.	Cả ba phương án đều đúng " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, trong thời kỳ quá độ còn tồn tại các hình thức sở hữu nào? ", answer: "a.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Để phát huy động lực con người, theo Hồ Chí Minh cần phải: ", answer: "a.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, động lực chủ yếu để phát triển đất nước là: ", answer: "a.	Sức mạnh đoàn kết của cả cộng đồng dân tộc " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, nhiệm vụ lịch sử của thời kỳ quá độ ở nước ta là phải: ", answer: "a.	Xây dựng nền tảng vật chất và kỹ thuật của chủ nghĩa xã hội và Cải tạo nền kinh tế cũ và xây dựng nền kinh tế mới " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, để xác định bước đi và tìm cách làm của chủ  ", answer: "a.	Thực hiện đồng thời cả 3 phương án trên " },
      { question: "“Theo Hồ Chí Minh, tại sao cần thực hiện chế độ làm khoán dưới chủ nghĩa xã hội?”. Câu nói trên của Hồ Chí Minh chỉ cho chúng ta biết điều gì? ", answer: "a.	Kết hợp được lợi ích của người lao động, lợi ích của tập thể và lợi ích của Nhà nước " },
      { question: "Theo Hồ Chí minh, biện pháp nào quan trọng nhất trong xây dựng chủ nghĩa xã hội ", answer: "a.	Phát huy nội lực; nêu cao tinh thần độc lập, tự chủ, sáng tạo " },
      { question: "Theo Bác, nhiệm vụ cơ bản của nước ta khi bước vào thời kỳ quá độ lên CNXH là gì? ", answer: "c. Kết hợp cải tạo với xây dựng mà xây dựng là chủ yếu " },
      { question: "Theo Bác, chủ nghĩa xã hội nhân dân là gì? ", answer: "a.	Đem tài dân, sức dân, của dân làm lợi cho dân " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, Chủ nghĩa cộng sản thích ứng ở đâu dễ hơn? ", answer: "b.	Ở các nước châu Á, phương Đông " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, đặc trưng kinh tế nổi bật nhất của CNXH là gì ", answer: "a.	Cơ cấu công – nông nghiệp hợp lý " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, muốn cho CNXH được thực hiện cần có những yếu tố nào ", answer: "d.	Cả 3 phương án " },
      { question: "Nguyên tắc phân phối chủ yếu trong CNXH là gì? ", answer: "b.	Làm theo năng lực, hưởng theo lao động " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, con đường đi lên CNXH trong nông nghiệp bao gồm những bước nào? ", answer: "d.	Cải cách ruộng đất, xây dựng hợp tác xã cấp thấp và cấp cao " },
      { question: "Đường lối công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa được đề cập đến tại Đại hội nào của Đảng ta? ", answer: "b.	Đại hội III, 1960 " },
      { question: "Theo TT Hồ Chí Minh, CNXH có mấy đặc trưng? ", answer: "a.	4 " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, trong thời kỳ quá độ lên CNXH ở nước ta còn tồn tại mấy hình thức sở hữu? ", answer: "a.	2 " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, tại sao cần phải thực hiện chế độ làm khoán dưới CNXH? ", answer: "c.	Kết hợp được lợi ích của người lao động, lợi ích tập thể và lợi ích của Nhà nước " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh biện pháp nào quan trọng nhất trong xây dựng CNXH ", answer: "b.	Huy động các nguồn lực có sẵn trong dân " },
      { question: "Hồ Chí Minh quan niệm như thế nào về cơ cấu kinh tế nông – công nghiệp của Việt Nam trong thời kỳ quá độ lên CNXH? ", answer: "d. Lấy nông nghiệp làm mặt trận hàng đâu, củng cố hệ thống công nghiệp làm cầu nối tốt nhất giữa các ngành sản xuất xã hội " },
      { question: "“Chỉ có Chủ nghĩa Cộng Sản mới cứu nhân loại, đem lại cho mọi người không phân biệt chủng tộc và nguồn gốc sự tự do, bình đẳng, bác ái, đoàn kết, ấm no trên quả đất, làm việc cho mọi người và vì mọi người, niềm tin, hòa bình, hạnh phúc…” đoạn trích trên là của ai? ", answer: "d.	Hồ Chí Minh " },
      { question: "Đoạn viết sau là của ai? “làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản” ", answer: "d.	Hồ Chí Minh " },
      { question: "Quan điểm sau là của ai? “sự phát triển tự do của mỗi người là điều kiện cho sự phát triển tự do của tất cả mọi người” ", answer: "C.Mac " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã nói “Chủ nghĩa xã hội là lấy nhà máy, xe lửa, ngân hàng... làm của chung. Ai làm nhiều thì ăn nhiều, ai làm ít thì ăn ít, ai không làm thì không ăn, tất nhiên là trừ những người già cả, đau yếu và trẻ con” câu nói đó được Người nói vào thời gian nào? ", answer: "b. 7-1954 " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, ai là người quyết định vận mệnh cũng như sự phát triển của đất nước dưới chế độ xã hội chủ nghĩa? ", answer: "c, Nhân dân " },
      { question: "Theo quan niệm của Hồ Chí Minh, mục tiêu cao nhất của chủ nghĩa xã hội là gì? ", answer: "a.	Nâng cao đời sống nhân dân " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh muốn có con người xã hội chủ nghĩa cần phải có: ", answer: "a.	Tư tưởng xã hội chủ nghĩa " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, sức mạnh tổng hợp tạo nên động lực quan trọng của chủ nghĩa xã hội là: ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, nhiệm vụ lịch sử của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam bao gồm mấy nội dung ", answer: "a.	Hai nội dung lớn " },
      { question: "Trong thời kỳ quá độ xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam, Hồ Chí Minh đã quan niệm về cơ cấu kinh tế là lấy ngành nào làm mặt trận hàng đầu? ", answer: "b.	Nông nghiệp " },
      { question: "Trong thời kỳ quá độ xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam, Hồ Chí Minh đã quan niệm về cơ cấu kinh tế là lấy ngành nào làm cầu nối tốt nhất giữa các ngành sản xuất xã hội? ", answer: "c.	Thương nghiệp " },
      { question: "Ở Việt Nam, ai là người đầu tiên khởi xướng việc khoán hộ trong nông nghiệp vào thập kỷ 60 của thế kỷ XX? ", answer: "a.	Kim Ngọc " },
      { question: "Ở Việt Nam, ai là người đầu tiên chủ trương phát triển cơ cấu kinh tế nhiều thành phần trong suốt thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội? ", answer: "b.	Hồ Chí Minh " },
      { question: "Nhận định sau đây là của ai? “chế độ làm khoán là một điều kiện của chủ nghĩa xã hội, nó khuyến khích người công nhân luôn luôn tiến bộ, cho nhà máy tiến bộ. làm khoán là ích chung và lại lợi riêng…làm khoán tốt thích hợp và công bằng dưới chế độ ta hiện nay” ", answer: "b.	Hồ Chí Minh " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, “con đường phải đi của chúng ta”, nhiệm vụ trọng tâm của cả thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là: ", answer: "a.	Công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa là: ", answer: "c.	Phát triển công nghiệp nặng " },
      { question: "Một năm khởi đầu từ mùa xuân. Một đời khởi đầu từ tuổi trẻ. Tuổi trẻ là mùa xuân của xã hội. Đoạn trích trên trong bài viết nào của Bác Hồ? ", answer: "d.	Thư gửi thanh niên và nhi đồng toàn quốc nhân dịp Tết sắp đến (1946). " },
      { question: "Cuộc đi thăm chính thức đầu tiên với tư cách là nguyên thủ nước Việt Nam độc lập của Bác Hồ tới quốc gia nào? ", answer: "c.	Pháp " },
      { question: "Hồ Chí Minh đề cập nhiều nhất đến Chủ nghĩa xã hội vào khoảng giai đoạn nào sau đây? ", answer: "d. 1954-1969 " },
      { question: "Theo quan niệm của Hồ Chí Minh thì mục tiêu cao nhất của Chủ nghĩa xã hội là gì? ", answer: "a.	Nâng cao đời sống nhân dân " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã so sánh hai ngành nào như là “hai chân của nền kinh tế nước nhà”? ", answer: "b.	Công nghiệp và nông nghiệp " },



      //Chương 4
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam là Đảng của: ", answer: "a. Giai cấp công nhân, của nhân dân lao động và của dân tộc Việt Nam " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, luận điểm Đảng Cộng sản là nhân tố quyết định hàng đầu để đưa cách mạng Việt Nam đi đến thắng lợi là: ", answer: " " },
      { question: "Bản chất giai cấp công nhân của Đảng Cộng sản Việt Nam thể hiện ở mặt nào? ", answer: "a. Nền tảng lý luận, mục tiêu, đường lối, nguyên tắc tổ chức của Đảng" },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam phải lấy chủ nghĩa Mác-Lênin “làm cốt”, điều đó có nghĩa là: ", answer: "a.	Đảng Cộng sản Việt Nam phải lấy chủ nghĩa Mác-Lênin làm nền tảng tư tưởng " },
      { question: "Nguyên tắc xây dựng Đảng kiểu mới theo tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "a.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam vừa là người lãnh đạo, vừa là người đầy tớ trung thành của nhân dân, Đảng phải chăm lo mối quan hệ giữa Đảng với dân, là nhằm mục đích: ", answer: "a.	Tất cả các phương án đều đúng. " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng phải thường xuyên tự đổi mới, tự chỉnh đốn về mặt nào? ", answer: "d.	Tất cả các mặt nêu trên " },
      { question: "Tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng cộng sản được hình thành trên cơ sở nào? ", answer: "a.	Lý luận và thực tiễn " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, nền tảng tư tưởng của Đảng phải dựa trên: ", answer: "a.	Chủ nghĩa Mác-Lênin " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời là sản phẩm của sự kết hợp giữa: ", answer: "a.	Chủ nghĩa Mác-Lênin với phong trào công nhân và phong trào yêu nước Việt Nam " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, luận điểm Đảng Cộng sản Việt Nam là “Đảng của giai cấp công nhân Việt Nam” nhằm để: ", answer: "a.	Xác định bản chất giai cấp của Đảng " },
      { question: "“Trước hết phải có Đảng cách mệnh để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với các dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi”. Câu nói đó được Nguyễn Aí Quốc viết trong tác phẩm nào? ", answer: "a. Đường Cách mệnh " },
      { question: "Hồ Chí Minh khẳng định: “Một Đảng mà giấu giếm khuyết điểm của mình là một Đảng hỏng. Một Đảng có gan thừa nhận khuyết điểm của mình, rồi tìm kiếm mọi cách để chữa khuyết điểm đó. Như thế là một Đảng tiến bộ, mạnh dạn, chắc chắn, chân chính”. ", answer: "a.	Sửa đổi lối làm việc " },
      { question: "Khi mới thành lập, Đảng ta có tên gọi là gì? ", answer: "Đảng Lao động Việt Nam " },
      { question: "Đảng ta có tên gọi là Đảng Lao động Việt Nam từ khi nào?  ", answer: "c. 1951 " },
      { question: "Luận điểm sau đây là của ai? “Đảng là trí tuệ, lương tâm, danh dự của dân tộc và thời đại” ", answer: "b.	Lênin " },
      { question: "Chọn câu trả lời đúng nhất với tư tưởng Hồ Chí Minh? ", answer: "c.	Đảng Cộng Sản Việt Nam là Đảng của giai cấp công nhân, của nhân dân lao động và của dân tộc Việt Nam " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam mang bản chất giai cấp nào? ", answer: " Giai cấp công nhân " },
      { question: "Trong những cụm từ sau, cụm từ nào sau đây được Hồ Chí Minh ghi trong bản Di chúc của Người năm 1969? ", answer: "b.	Đảng cầm quyền " },
      { question: "Dưới ánh sáng tư tưởng Hồ Chí Minh, Đảng ta nhấn mạnh mục tiêu phấn đấu cao nhất của chế độ ta là: ", answer: "b.	Chăm lo cho hạnh phúc của con người " },
      { question: "“Cương lĩnh đầu tiên của Đảng” là do ai viết? ", answer: "HCM " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, cách mạng muốn giành được thắng lợi trước hết cần phải có? ", answer: "a.	Đảng lãnh đạo " },
      { question: "“Luận cương chính trị” tháng 10 – 1930 do ai soạn thảo? ", answer: "Trần Phú " },
      { question: "Hãy chọn đáp án đúng với Tư tưởng Hồ Chí Minh về mục đích của Đảng Cộng sản Việt Nam : ", answer: "d.	Đảng phải tận tâm, tận lực, phụng sự và trung thành với lợi ích của dân tộc Việt Nam " },
      { question: "Hãy chọn đáp án đúng nhất với Tư tưởng Hồ Chí Minh: ", answer: "c.	Đảng cầm quyền vừa là người lãnh đạo vừa là người đầy tớ trung thành của nhân dân " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, vấn đề cốt tử trong sự tồn tại và phát triển của Đảng Cộng sản Việt Nam là: ", answer: "c.	Xây dựng đường lối chính trị " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, trong hệ thống tổ chức Đảng, tổ chức nào được coi là hạt nhân, quyết định chất lượng lãnh đạo của Đảng? ", answer: "a.	Chi bộ " },
      { question: "Nhận định nào sau đây không phải là nguyên tắc tổ chức sinh hoạt đảng theo Tư tưởng Hồ Chí Minh: ", answer: "d Kỷ luật nghiêm minh, tự giác " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh yếu tố nào là “cốt” nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho hành động của Đảng Cộng sản Việt Nam? ", answer: "a.	Chủ nghĩa Mác – Lênin " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, trong các nguyên tắc xây dựng, tổ chức sinh hoạt Đảng, nguyên tắc nào là nguyên tắc cơ bản nhất? ", answer: "d.	Tập trung dân chủ " },
      { question: "Hồ Chí Minh khẳng định: “người cầm lái có vững thuyền mới chạy” hình ảnh đó nhấn mạnh điều gì? ", answer: "a.	Vai trò lãnh đạo của Đảng " },
      { question: "Luận điểm “phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” được trích từ tác phẩm nào của Hồ Chí Minh? ", answer: "c.	Di chúc " },
      { question: "Quan điểm “Đảng ta là một Đảng cầm quyền” được Hồ Chí Minh nhắc tới trong văn kiện nào? ", answer: "c.	Di chúc " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã từng nhấn mạnh: “Đã phụng sự nhân dân thì phải phụng sự cho ra trò. Nghĩa là việc gì có lợi cho dân thì phải làm cho kỳ được. Việc gì có hại cho dân thì phải hết sức tránh” đoạn viết trên đang nói tới nhiệm vụ và trách nhiệm của ai? ", answer: "b.	Cán bộ, đảng viên " },
      
      
      
      //Chương 5
      { question: "Chọn cụm từ điền vào chỗ trống: “Việt Nam muốn làm bạn với, không gây thù oán với một ai” ", answer: "a.	Mọi nước dân chủ " },
      { question: "“Trung, Nam, Bắc đều là đất nước Việt Nam. Chúng ta đều có chung một tổ tiên dòng họ, đều là ruột thịt anh em… Không ai có thể chia rẽ con một nhà, không ai có thể chia rẽ nước Pháp, thì cũng không ai có thể chia rẽ Việt Nam ta”. Đoạn văn trên được trích từ bài viết nào của Hồ Chí Minh? ", answer: "a.	Lời tuyên bố với quốc dân sau khi đi Pháp về " },
      { question: "Tư tưởng đại đoàn kết dân tộc của Hồ Chí Minh hình thành trên cơ sở nào? ", answer: "d.	Tất cả các phương án trên đều đúng " },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào? ", answer: "a.	Là vấn đề cơ bản có ý nghĩa chiến lược, quyết định thành công của cách mạng " },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, nền tảng của khối đại đoàn kết dân tộc là: ", answer: "a.	Liên minh công - nông, lao động trí óc " },
      { question: "Trong Mặt trận dân tộc thống nhất, Đảng Cộng sản là: ", answer: "a.	Vừa là thành viên, vừa là lực lượng lãnh đạo Mặt trận dân tộc thống nhất " },
      { question: "Sức mạnh dân tộc trong tư tưởng Hồ Chí Minh bao gồm các yếu tố nào? ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Luận điểm: “Đoàn kết, đoàn kết, đại đoàn kết; Thành công, thành công, đại thành công” của Hồ Chí Minh được trích từ tác phẩm: ", answer: "c.	Bài nói chuyện tại Đại hội đại biểu Mặt trận Tổ quốc Việt Nam lần thứ II " },
      { question: "Luận điểm “Lao động tất cả các nước đoàn kết lại” là của ai? ", answer: "Hồ Chí Minh " },
      { question: "Khẩu hiệu chiến lược “Giai cấp vô sản tất cả các nước và các dân tộc bị áp bức, đoàn kết lại” là của ai? ", answer: "a.	V.I.Lênin " },
      { question: "Lực lượng chủ yếu của khối đại đoàn kết dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "c.	Công nhân, nông dân " },
      { question: "Tư tưởng Hồ Chí Minh về đại đoàn kết dân tộc gồm: ", answer: "a.	4 luận điểm " },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc chính là: ", answer: "a.	Là mục tiêu, nhiệm vụ hàng đầu của cách mạng. " },
      { question: "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, nội dung của đại đoàn kết dân tộc là: ", answer: "d.	Đoàn kết công-nông và các tầng lớp xã hội khác " },
      { question: "“Đồng bào Nam bộ là dân nước Việt Nam. Sông có thể cạn, núi có thể mòn, song chân lý đó không bao giờ thay đổi!”. Câu nói này của Hồ Chí Minh được trích từ văn kiện nào? ", answer: "a.	Thư gửi đồng bào Nam bộ 31/5/1946 " },
      { question: "“Đoàn kết là một truyền thống cực kỳ quý báu của Đảng ta, của dân ta. Các đồng chí từ trung ương đến các chi bộ cần phải giữ gìn sự đoàn kết nhất trí của Đảng như giữ gìn con ngươi của mắt mình”. Hồ Chí Minh nói câu đó ở văn kiện nào? ", answer: "a.	Bản Di chúc " },
      { question: "Sức mạnh dân tộc bao gồm những yếu tố chủ yếu nào? ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Chọn phương án trả lời đúng theo tư tưởng Hồ CHí Minh về nguyên tắc ngoại giao ", answer: "a.	Vừa cứng rắn về nguyên tắc, vừa mềm dẻo về sách lược " },
      { question: "Mặt trận Liên – Việt được thành lập vào thời gian nào?  ", answer: "b. 1951 " },
      { question: "Mặt trận tổ quốc Việt Nam được thành lập vào thời gian nào? ", answer: "b. 1955 " },
      { question: "Sức mạnh thời đại bao gồm những yếu tố nào? ", answer: "d.	cả 3 phương án trên " },
      { question: "Điền vào chỗ trống hoàn chỉnh câu thơ của Hồ Chí Minh:“Rằng đây bốn biển một nhà ……………..đều là anh em” ", answer: "Vàng đen trắng đỏ " },
      { question: "Trong kháng chiến chống Mỹ, Hồ Chí Minh đã thành công trong việc xây dựng mặt trận nào? ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Động lực chủ đạo của sự phát triển nước ta hiện nay là gì? ", answer: "a.	Đại đoàn kết dân tộc " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, để lãnh đạo Mặt trận dân tộc thống nhất, Đảng phải làm gì? ", answer: "c.	Có năng lực lãnh đạo, có chính sách đúng đắn " },
      { question: "Chọn câu trả lời đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh? ", answer: "b.	Đại đoàn kết dân tộc là vấn đề chiến lược " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh tổ chức của Mặt trận dân tộc thống nhất là: ", answer: "b.	Tổ chức của các tầng lớp nhân dân " },
      { question: "Chủ tịch Hồ Chí Minh dùng hình tượng “5 ngón tay có ngón ngắn, ngón dài” để nói lên điều gì? ", answer: "d.	Để chỉ sự cần thiết phải đoàn kết với nhau " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh “…Từ xưa đến nay, mỗi khi tổ quốc bị xâm lăng, thì tinh thần ấy lại sôi nổi, nó kết thành một làn song vô cùng mạnh mẽ, to lớn, nó vượt qua mọi sự nguy hiểm khó khăn, nó nhấn chìm tất cả lũ bán nước và cướp nước” là người đang nói đến tinh thần gì? ", answer: "d. Tinh thần yêu nước " },
      { question: "Hãy điền vào chỗ trống …đúng với nhận định của Hồ Chí Minh: “đoàn kết là…, đoàn kết là thắng lợi” ", answer: "sức mạnh " },
      { question: "Trong lời kết thúc buổi ra mắt của Đảng Lao động Việt Nam ngày 03-3-1951, Hồ Chí Minh đã thay mặt Đảng tuyên bố trước toàn thể dân tộc: “mục đích của Đảng Lao động Việt Nam có thể gồm trong 8 chữ” đó là 8 chữ nào? ", answer: "c, Đoàn kết toàn dân, phụng sự tổ quốc " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã khẳng định: “Đảng mà không có chủ nghĩa cũng như người không có trí khôn, tàu không có bàn chỉ nam” chủ nghĩa ấy là gì? ", answer: "Chủ nghĩa Mác Lênin " },
      
      
      
      //Chương 6
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, chế độ chính trị mà chúng ta xây dựng là chế độ chính trị: ", answer: "d. Do đội ngũ trí thức " },
      { question: "Nhà nước của dân theo tư tưỏng Hồ Chí Minh nghĩa là: ", answer: "a.	Mọi quyền lực trong nhà nước và trong xã hội đều thuộc về nhân dân " },
      { question: "Nhà nước do dân theo tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Nhà nước vì dân theo tư tưởng Hồ Chí Minh là: ", answer: "a.	Nhà nước phục vụ vì lợi ích và nguyện vọng chính đáng của nhân dân " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, bản chất giai cấp công nhân của nhà nước ta thể hiện ở chỗ: ", answer: "b.	Nhà nước ta định hướng đi lên chủ nghĩa xã hội " },
      { question: "Một nhà nước pháp quyền có hiệu lực pháp lý mạnh mẽ theo tư tưởng Hồ Chí Minh phải là: ", answer: "a.	Một nhà nước hợp hiến " },
      { question: "Trong lời kêu gọi quốc dân đi bỏ phiếu, Hồ Chí Minh viết: “Ngày mai, là một ngày cả quốc dân ta lên con đường mới mẻ… Vì ngày mai là ngày Tổng tuyển cử, vì ngày mai là một ngày đầu tiên trong lịch sử Việt Nam nhân dân ta bắt đầu hưởng dụng quyền dân chủ của mình”. Lời kêu gọi đó được Hồ Chí Minh viết vào lúc nào? ", answer: "a. Ngày 5/1/1946 " },
      { question: "Ham muốn tột bậc của Hồ Chí Minh là gì? ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Điều mong muốn cuối cùng của Hồ Chí Minh được nêu trong Di chúc là gì? ", answer: "a.	Xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ, giàu mạnh và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh: “giặc nội xâm” bao gồm những loại nào? ", answer: "d.	Tất cả đều đúng " },
      { question: "Cơ chế vận hành của hệ thống chính trị nước ta là: ", answer: "d. Đảng và Nhà nước lãnh đạo, quản lý, nhân dân làm chủ " },
      { question: "Chọn phương án trả lời sai trong các câu sau đây: Nhà nước vì dân là nhà nước: ", answer: "c.	Do dân làm chủ, tổ chức nên " },
      { question: "Quốc hội khóa I của nước ta được bầu ra vào thời gian nào?  ", answer: "b. 1946 " },
      { question: "Hiến pháp đầu tiên của nước ta được thông qua vào năm nào? ", answer: "c. 1946 " },
      { question: "Bầu cử các đại biểu của dân vào các cơ quan quyên lực nhà nước thuộc loại hình dân chủ nào? ", answer: "a.	Trực tiếp " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã viết “Dân ta phải biết sử ta. Cho tường gốc tích nước nhà Việt Nam” ở trong tác phẩm nào dưới đây? ", answer: "b.	Lịch sử nước ta " },
      { question: "Hãy chọ cụm từ đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh điền vào chỗ trống: “nông dân giàu thì nước ta giàu, …thịnh thì nước ta thịnh” ", answer: "c.	Nông nghiệp " },
      { question: "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh Nhà nước của dân là: ", answer: "b.	Dân là chủ Nhà nước, quyền lực của Nhà nước thuộc về nhân dân " },
      { question: "Điểm đặc trưng nhất trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Nhà nước pháp quyền là: ", answer: "d.	Kết hợp nhuần nhuyễn cả pháp luật và đạo đức trong quản lý xã hội " },
      { question: "Hãy điền cụm từ thích hợp vào chỗ trống theo tư tưởng Hồ Chí Minh “dễ trăm lần không dân cũng chịu. Khó vạn lần...cũng xong” ", answer: "c.	Dân liệu " },
      { question: "Theo Tư tưởng Hồ Chí Minh, trong cấu tạo mọi quyền lực ai là người có vị trí tối thượng? ", answer: "d.	Nhân dân " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh, dân chủ thể hiện trên lĩnh vực nào là quan trọng nhất, nổi bật nhất? ", answer: "b.	Chính trị " },
      { question: "theo Tư tưởng Hồ Chí Minh “nước ta là nước dân chủ, địa vị cao nhất là …” ", answer: "a.	Dân " },
      { question: "Cơ quan hành chính cao nhất của Nhà nước Việt Nam là cơ quan nào sau đây? ", answer: "b.	Hội đồng chính phủ " },
      { question: "Cơ quan quyền lực cao nhất của Nhà nước Việt Nam là ", answer: "a.	Quốc hội " },
      { question: "Quốc hội do ai bầu ra? ", answer: "c.	Dân " },
      { question: "Chủ tịch nước do ai bầu ra ", answer: "b.	Quốc hội  " },
      { question: "Nhà nước Việt Nam do ai lãnh đạo? ", answer: "Đảng Cộng sản Việt Nam " },
      { question: "Ngày 26-01-1946 Hồ Chí Minh đã ký lệnh nói rõ tội tham ô, trộm cắp của công dân là tội ", answer: "a.	Tử hình " },
      { question: "Hồ Chí Minh từng nói “nếu nước độc lập mà …thì độc lập ấy chẳng có nghĩa lý gì”. ", answer: "b.	Dân không hưởng hạnh phúc, tự do " },
      { question: "Hồ Chí Minh từng ví “dân như nước,…như cá” đối tượng nào được ví ở dấu … còn thiếu ", answer: "a.	Đảng viên " },
      { question: "Hồ Chí Minh từng nói “có … thì có tất cả”. Hãy điền vào dấu … từ còn thiếu? ", answer: "b.	dân " },
      { question: "Hồ Chí Minh từng viết: “đối với người, ai làm gì lợi ích … đều là bạn. bất kỳ ai làm điều gì có hại … tức là kẻ thù”. Hãy điền cụm từ còn thiếu vào dấu …? ", answer: "b.	Cho nhân dân, cho tổ quốc ta " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã nói Ngày nay, chúng ta đã xây dựng nên nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà. Nhưng nếu nước độc lập mà dân không hưởng hạnh phúc tự do thì độc lập cũng chẳng có nghĩa lý gì. Câu nói đó được nói vào thời gian nào? Trích từ văn kiện nào?", answer: "a. 1945,Trên báo Cứu quốc số 69 " },
      { question: "Hồ Chí Minh căn dặn: “ Trong công cuộc kiến thiết nước nhà, có 4 vấn đề cùng phải chú ý đến, cùng phải coi trọng ngang nhau”. 4 vấn đề đó là gì? ", answer: "b.	chính trị, kinh tế, xã hội, văn hóa " },
      { question: "“Mùa xuân là tết trồng cây. Làm cho đất nước càng ngày càng xuân” Hai câu thơ trên lần đầu tiên được Hồ Chí Minh nhắc tới trong bài viết nào? Vào thời gian nào ", answer: "a.	“ Tết trồng cây” ngày 28/11/1959 " },
      { question: "Hồ Chí Minh đã dùng cụm từ “công bộc” để chỉ điều gì? ", answer: "a.	Trách nhiệm của người cán bộ, công chức trong việc xây dựng một Nhà nước mới " },
      { question: "Hãy điền từ còn thiếu vào dấu … đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh: “có … thì có tất cả” ", answer: "Dân " },
      { question: "Theo Hồ Chí Minh thì lực lượng nào tạo ra quyền hành? ", answer: "Nhân Dân " },
      


  ];

  if (searchTerm === "") {
    // Display result
    var resultItem = document.createElement("div");
    resultItem.innerHTML = "None";
    resultContainer.appendChild(resultItem);
  } else {
    // Search for questions
    for (var i = 0; i < data.length; i++) {
      var question = data[i].question.toLowerCase();
      var answer = data[i].answer;

      if (question.includes(searchTerm)) {
        // Display result
        var resultItem = document.createElement("div");
        resultItem.innerHTML = answer;
        resultContainer.appendChild(resultItem);
      }
    }
  }
}
});